<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Critique on Aki&#39;s Blog</title>
    <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/tags/critique/</link>
    <description>Recent content in Critique on Aki&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/tags/critique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>塞萨尔・皮耶特：渲染</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A1%9E%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%9A%AE%E8%80%B6%E7%89%B9%E6%B8%B2%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A1%9E%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%9A%AE%E8%80%B6%E7%89%B9%E6%B8%B2%E6%9F%93/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A1%9E%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%9A%AE%E8%80%B6%E7%89%B9%E6%B8%B2%E6%9F%93/still-life-with-crab-antique-and-apple.png&#34;&#xA;    alt=&#34;César Piette, Still life with crab, antique and apple, 2024, acrylic painting, 84 × 84 cm&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;César Piette, &lt;em&gt;Still life with crab, antique and apple&lt;/em&gt;, 2024&lt;/strong&gt;, acrylic painting, 84 × 84 cm&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;模型、组合、光线、景深，塞萨尔・皮耶特用现代的、温和的方式重构绘画的真实。它的作品简洁、生动：名称简要地给出画面包含的内容，其内容主要是人像、动物、植物和物体的朴实组合。远看这些画作，似乎会认为这是电脑生产的建模：物体有着光滑或是富有光泽的质感，就像塑料或金属，后方的背景呈现明显的虚化，像是使用了长焦相机造成的浅景深效果，与主体有明显的对比。皮耶特的大部分作品就是以颜色明快、富有动态、活泼可爱为基调静置着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了呈现出这种精致的绘画风格，皮耶特先使用电脑进行建模，并喷绘出画作的主体，以最小化绘画的痕迹。区别于数字艺术的扁平化风潮，皮耶特的作品具有人造现实主义（artificial realism）的特征。尽管观众一眼就能分辨出画面中的物体与现实中的参照物之间的区别，但却迷失在皮耶特为其精心打造的光泽、纹理和质感细节之中。走近画作，可以看到皮耶特手工绘制的划痕、坑洼和污渍。艺术家将观众拉入了重重的现实迷境当中：每一幅作品都是电脑 3D 建模、画作和摄影之间的有机融合，祛除了生硬的边界，保留了鲜艳的色彩和富有生机的动态，却又消除了生命的迹象，只留下生命的拟像。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A1%9E%E8%90%A8%E5%B0%94%E7%9A%AE%E8%80%B6%E7%89%B9%E6%B8%B2%E6%9F%93/cigarettes&amp;#43;mushrooms.png&#34;&#xA;    alt=&#34;César Piette, Cigarettes &amp;#43; mushrooms, 2024, acrylic painting, 84 × 84 cm&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;César Piette, &lt;em&gt;Cigarettes + mushrooms&lt;/em&gt;, 2024&lt;/strong&gt;, acrylic painting, 84 × 84 cm&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;从皮耶特的作品，我们可以回到鲍德里亚对现实的诘问当中。在皮耶特的画作中，人、动物和植物的拟像并不仅仅作为对现实的模仿而存在。甚至可以说，它们不再与它们的原型有任何直接联系，而是成为了一个自包含的虚构的世界。&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 从作品的命名上来看，皮耶特似乎不想给作品任何人工的痕迹：他对作品的命名就像图像识别一样陈列出内容，其中不包括任何隐喻、艺术化加工和对语言的滥用，好像作品其实不属于创作者，而是独立存在的个体。凝视这些造物，会觉得它们是被摄像机定格在这些瞬间，好像这个瞬间只不过是它们生命中不起眼的一部分。这些造物身上并不缺少人类学的细节，它们拥有时间造成的磨损的痕迹。无法对它们进行指责，因为它们是无害的——不带有强烈的叙事性或情绪，只有光滑的表面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，在这样的画作——或是说，“渲染”——当中，什么是在场的呢？画模拟了渲染，渲染模拟了真实，然而画在同一时间又跳过渲染，直接描摹了真实。与此同时，真实也并没有完全固化于一个单一的形象：真实正在混淆自身。从罗兰・巴特的时代到鲍德里亚的时代，摄影的写实和历史效用已经瓦解，而从鲍德里亚的时代到现在的时代，数字形象和身体形象分庭抗礼，构成了一个主体的在社会中的形态。皮耶特所描摹的“真实”或许不仅从画面内容的质感中体现，也被画面内容的本身所体现。数字形象已经成为不可割舍的真实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;皮耶特的一些其他作品则截拥有然不同的风格，其质感不再如糖果般精致可爱，而呈现出了一种失序和混乱的迹象。画面内容仍然是同样的建模般的人物或动物，它们同样拥有建模的质感，然而整个画面却不再平滑，画面充满了泼墨、扭曲、涂抹、割划乃至撕裂的痕迹。在此次展出中，这样的作品有四幅，它们共享着一个特征：圆形的、泛着光的、卡通化的眼球。眼睛在直视着观众——眼睛在向观众抛出问题：这几个模型和其他的模型有什么不同？为什么它们的世界是脏污、模糊的，而其他模型的世界是清晰、光滑加的，而其他模型的世界是清晰、光滑的？它们在画幅上静止，然而画幅却是动乱的。这几幅画中，皮耶尔在对自己的其他作品提出质疑：模型所处的世界观中，这个世界是以那些看似无害，看似光滑，看似惹人喜爱的风格存在着，还是以那些粗暴的、锯齿形的、碎裂的、绽开的毁灭性的力量存在着？他在引导观众以另一种视角和模式来思考自己所处的看似固定的背景和结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以说，皮耶特十分聪明地在各种媒介和风格之中游移。他不满足于陈词滥调画面内容和价值内核，但他用了一种最简洁、最让人接受的方式呈现自己的艺术——即使剖去所有的一切分析与解读，他的艺术仍然那么让人舒心，让人感受到事物的可爱与美好。他的艺术不仅仅是针对自身的艺术，而是针对人类，针对真实，针对技术的艺术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Baudrillard Jean. 1993. &lt;em&gt;Symbolic Exchange and Death&lt;/em&gt;. London: Sage Publications. 2 The Order of Simulacra, The Metaphysics of the Code&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>分裂人：无身体的言说</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%86%E8%A3%82%E4%BA%BA%E6%97%A0%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9A%84%E8%A8%80%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%86%E8%A3%82%E4%BA%BA%E6%97%A0%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9A%84%E8%A8%80%E8%AF%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;出现了一种新的言说方式——以短文本：片段化的絮语，和粗略影像：表情包，图像等影像（有别于长视频“电影”，“剧目”等）构成的言说；或者是“无身体的言说”：一种令肢体与面部语言缺席的言说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们时常指责它“缺乏了些什么”。人们认为与肢体和面部语言一同缺席的，是“交流的温度”，“声调的顿挫”，“身体形象”等情感细节，并以此来使其与“身体在场时的言说”区分开来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们可以提出几个问题：在此，这里的“温度”指的是什么？它是一种虚幻的怀旧还是指表情和肢体动作的综合体？“身体/声音形象”又能多大程度上改变言说？身体在场时，言说更类似一种表演，它的模式是一种戏剧性的模式：歌唱与舞蹈的示意，附着了“面孔”的书写，以及服装传递出的“气氛”暗示。在这里，文本和符号以简化的形式呈现，用更简朴的方式触及情感。可以说，身体在场的言说是一种维度丰富的多媒体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，对于身体在场的言说，身体的“效果”反倒是其次，更为显著的是这个名词本身：“身体”的临在，“人”的临在。身体形象反复提醒着言说者与被言说者：我在场。我在这里。它不断地把人拽入现实中，强迫听者注意到这具“身体”，这个“人”。现在在你面前的是一个活生生的人类，是一个独立的、特殊的个体，这具面孔与任何人都不同。外在化为固态的印象，于是这个人在走动、眨眼、开口的时候便晃荡着他自身的临在，他与他的一切经验，他的符号与文化编码，他。在这里，他不是一个代词，而是一个真正在这里的他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与之相对的是身体不在场的言说，即“无身体的言说”。如今的技术拓展了交流的可能性，于是言说无需身体在场即可发生。在互联网中，一个“用户”（相对于“人”）是以一个头像、一个用户名、一段简介或者其他数据类型所拼凑出的形象。它将人的临在抽象为一层自定义的信息薄膜，可被随意塑造、更改，同时也更加容易被侵入、窥探和杀死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;身体让位给了文本和它上面的那层薄膜。一段对话发出后便以永远为单位开始衰减。文本长存于设备之中（即使一般活跃期只在几天或几周内），向外绽开着自身，暴露着自己的措辞、结构、双关与暗喻，它以更为开放、饱满的方式存在。与声音相比，文本是更为复杂的结构：文本之间可以更大范围地互相指涉，可以被更大限度地解读，甚至可以说文本的意义从未被固定在一个中心之上。言说者可以在沉思中构筑文本，被言说者也可以在沉思中剥开文本。一段文本和声调不同，它可以无声地包含抑扬顿挫的各种形态。在文本的迭奏之中，一个形象逐渐被雕刻出来——可以是任何形状、任何风格。它从平面上不断拔升，成为了一个立体。这个立体传递着与身体类似的暗示。这是一个造物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现在这个社会，很难说这个立体是虚幻的还是现实的，因为人类已经在隐性消失（disparition virtuelle）。用鲍德里亚的话来说，如今，对人类的想象正在加速人类的消亡，“一切都因自身的过度真实而消失”。这无疑是一种激进的猜想，但不可否认的是，作为人的真实正在被分解：人可以是数据，人可以是文本的存档，人可以是一系列欲望的复合，人也可以是一种陈设，一种生产力/劳动力。聚合的人如今已经分裂成不同的组织部分，可以说，现在的人正在逐渐变得分裂——分裂分析意义上的分裂，而非病理化的分裂。主体性正在经历前所未有的去中心化。无身体的言说就是这一转向的代表，它让身份和欲望的裂变达到了极高的频率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应该指责这一转向吗？或许我们可以看看它的积极一面：让言说回归文本和影像，让主体的形象更加丰富，同时更加灵活地被创造、毁灭、更改。它打开了一扇属于欢欣和空虚的大门。它是一个复杂的多重配置，它抵抗欲望机器和文化权力的操控，它解构社会道德，不断游牧。它伴随的疯狂、解放和文本浪潮是切实的，但可惜的是，很难说它的抵抗有多显著的效用。发生更多的，是它诞生出将自己的一切分解殆尽的漩涡，如此循环往复。他自己也无可避免地、无奈地踏上消失的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;可爱，是你唯一的可取之处。你精神平庸、贫乏，朋友圈就是你的社会。在你眼中，我们的存在，不过是一片模糊淡弱的光斑而已。于是，我才得以蔑视你。哪怕你在距我遥不可及的地方跳舞，我也可以在心里喜欢你。为什么，你要杀人呢？教室，如同一个四方盒子。我置身其间，在手机屏的亮光中，突然注意到你的名字充斥在纷纭的网络口水里。推特、新闻网页，记载着你被逮捕的事实。&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;17岁，成为星或兽的季节&lt;/em&gt;，最果夕日，匡匡译，上海人民出版社，2019-4，成为星或兽的季节&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>忧郁的姿势</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%BF%A7%E9%83%81%E7%9A%84%E5%A7%BF%E5%8A%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%BF%A7%E9%83%81%E7%9A%84%E5%A7%BF%E5%8A%BF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;分裂。从虚度中回指虚度。酒精的全部快乐从夹缝中间产生——迷眩、粘合、神话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起酒精，更需要警惕的是饮酒空间和它环形监狱般的仪式：饮酒仪式以一种意识形态控制的集体神话故事模糊地悬于生命经验的未成年阶段，之后以一记夸张的重掷登场（début）于生活轨迹之上，它以其隐晦却有效的传教渗入了每一个人的思想当中，它用对例外状态（stato di eccezione）的许诺将生命送回赤裸（nuda vita）， 把个体送至社会规则的边缘，毫无保留地暴露着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他们身后，是日常生活中的权力结构、道德系统和法律规范；而在他们面前，是一张自我毁灭的平面。一切围绕特定活动和主题的生命实验发生在这条边缘线上。赤裸生命体时而回顾那一切被称之为日常、经验和规范的身后，时而望向身前关于自杀、单线性（unilinear）、自恋、胁迫、上瘾和脱毒（detoxified）之交替的深渊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;饮酒后的忧郁是对自我倒影的凝视：“我正在妄想”，“我能看到的只是一个阴影”，“在我体内，一切多么安静”，“啊！飞机！瞧！飞机！“ 这一切都是在那虚无漩涡之上的粗略影像，晦涩、沉重、孤寂，以至于身体不得不以轻盈的漂浮感去对抗。在那暧昧、倦怠的静默中，酒精的香氛从音阶上飘来，并把自己假设为一根徒劳地向着无限不断延申的欲望之流。周围的人们围绕着一些细碎的回音对视，在他人瞳孔中剜出自己的倒影。这具倒影、这具身体、这具玻璃杯与死亡融混，沿着液体的缓慢滴流一下一下伸出头，探视着那张以熄灭为主调的平面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们在边缘（这里只有两个处所，边缘之于这二者就好像黄昏之于白天与黑夜）舞蹈，无声地舞蹈，无思地舞蹈，欲把现实舞成梦境，欲要悬浮于毁灭的平面之上。饮酒者维持着一个朝向黑夜的姿势，这个姿势骄矜、热烈，被火焰包裹着，这个姿势否认生命也否认死亡，也将在白天来临的时候被生死一同否认。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;吉山又去了外边，我也跟了出去，我们并排对着水沟呕吐起来。我用左手扶住墙，右手指扎进喉咙深处，腹部的肌肉立即痉挛起来，热乎乎的液体一涌而出。胸部和腹部的呕吐感每涌上来一次，我的喉咙和口腔就积起一次酸酸的团块，用舌头一顶，牙床一阵麻痹，那颗粒状的污物便倾泻到了水中。&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;再说一遍，欲望直接介入了感知，这是一件非常奇怪、 非常壮丽的事情，是一片未知的大陆。但是幻象、错误的感知、妄想的波动以及一长串依赖性——它们都太过令人熟悉，即便它们在上瘾者那里不断重复上演，上瘾者将自己作为实验品，堪称现代世界的骑士，或者一个败坏意识的普遍的供养者。从一个到另一个，会经历些什么？嗑药上瘾者是否会用新的欲望—感知体系的经历来获得他们的优势，或者单纯是讹诈他们自己？&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;无限近似透明的蓝&lt;/em&gt;，村上龙，张唯诚译，上海译文出版社，2020-11&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;两种疯狂体制：文本与访谈（1975—1995）&lt;/em&gt;，吉尔・德勒兹 / 大卫・拉普雅德，蓝江译，南京大学出版社，2023-3，十五、药品二问&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对话（bavarder）</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%AF%B9%E8%AF%9Dbavarder/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%AF%B9%E8%AF%9Dbavarder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我抛出一个句子，句子便如烟花般在空中裂开（étoiler）。句子的星火溅落在远方的土地上，对于生不生出焰火一事，我只能默默祈祷。我无从把握句子，就好像句子它本身是一具无器官的身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对话的愉悦便是在这句子的抛接中完成的——它必须是回合制的，与此同时，句子的内容被悬置，作为在场的不在场而被轻浮地谈论着。它不是信息的交换（échange）：对话是一阵精微、隐秘、流畅的颤振，它形成一则纹理丰富的织物（tissu / hypho）。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在 Timid 与 Timbuktu 之间：生命经验，死亡经验与爱情故事</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%9C%A8-timid-%E4%B8%8E-timbuktu-%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%B8%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%9C%A8-timid-%E4%B8%8E-timbuktu-%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E4%B8%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Love&amp;rsquo;s not time&amp;rsquo;s fool, though rosy lips and cheeks&#xA;Within his bending sickle&amp;rsquo;s compass come. &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;小说梗概&#34;&gt;小说梗概&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫在失去妻子后陷入沮丧，对时间的思考让他心神不宁。一次意外中，他画室前的码头断裂，导致一名正在钓鱼的渔夫落水。大卫及时将渔夫救起，却发现他已无生命迹象。随后，他请来医生博伊尔，渔夫竟奇迹般地恢复了生命，并回忆起了童年的某个细节。大卫希望医生能帮他实现起死回生的奇迹，但遭到拒绝。于是，他策划了一个秘密计划：假装自己只生小病，诱使医生前来，然后使自己进入濒死状态，迫使医生救他。计划顺利进行，但当大卫处于濒死状态时，已经到门口的医生却折返回去处理一例紧急的早产……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vonnegut 的美式文风简练流畅、引人入胜、发人深省。它没有矫饰的文字，阅读它并不会让人感到困难（尤其是和 Thomas the Obscure 这种最为晦涩、缠结、不可言说的文风相比，我已经不想说这部小说读得我多头晕了）。与此同时，Vonnegut 的这篇小说也没与尝试掩盖它的主题，它将一切通过表演般的效果呈现。与其他国家的作家相比，很多美国作家的小说作品都与戏剧、电视剧、电影等媒介有更大关联，比如 Raymond Carver, Shirley Jackson, Jennifer Egan, J. D. Salinger 等。他们很会营造画面和场景，构建对话，并渲染情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这篇小说开头的第一段便包含了大量的信息：大卫的沮丧—大卫妻子珍妮特的身亡以及背景的和平—老渔夫的专注。小说标题的含义在第三段即被点明：词典中那个在 Timid 与 Timbuktu 之间的词条是 Time。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;他渴望搞懂时间，反抗它，打败他——回返，不是向前——回返到和他妻子珍妮特相处的时刻，回到时间已经将其清扫干净的时时刻刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;暗含的冲突在不经意间横生。这句话的诗意来自一个被念诵过无数次，且将会永远被念诵下去的词语：时间。时间写就了大卫的悲剧，在与时间的纠葛之中大卫已然成为败将，他像拉奥孔一样无力，只能用哀伤的双眼捕捉着时间在这个世界留下的罪愆之证（比如涟漪的消逝）。大卫不断思考人类认知阈限能如何感觉和表达时间这个词语，希望一头扎入那永不再来的记忆之中。可是此刻时间再次向他发起挑衅：码头断裂，渔夫落水，大卫的急救无济于事，时间再一次将一段生命经验裹挟着离去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫对于时间的理解，和许多普通人一样，用柏格森的话来说，是“线性”的。线性时间作为一种概念来说，是坚硬、死板的，如同德勒兹的“克分子线”。大卫渴望寻求一种方式抵抗线性时间内发生的变革，而如此方式必将扭转时间的线性特质，将单线的时间之流打碎重组。这就是大卫“时间旅行”的本质所在。大卫追寻的时间才是时间的本真面目：时间自身的影像是断裂、多层的。&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还好博伊尔医生及时赶到并救活了渔夫。大卫认为这是 “起死回生”，但博伊尔医生保持严谨，他对他的行动是否符合这一概念持保留态度，同时也不愿意去更多讨论生命的话题。显然，博伊尔医生并不将时间放在自己的对立面，他没有将死亡归罪于时间。何况，农夫经历的也并不是死亡，严格来说那是一种 “濒死状态”。对这一类似死而复生的情形，阿甘本认为这就是“语言的极限”，是“词的问题开始的地方”:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，他们根本不曾死过（否则，他们就不会复生了），他们也没有摆脱总有一天会死去的必然性；但他们从死亡的再现中解放出来了。因而，在被问到他们经历了什么的时候，他们在死亡上无话可说，却找到了可以引出许多故事，和许多关于他们的生活的好故事的问题。&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;渔夫经历了生命与死亡经验中的夹层。他确确实实引出了故事，这个故事被大卫解读成了“时间旅行”。被困在哀伤之中的大卫企图复制这一举动，从而引出他自己的故事——他和他的妻子的故事。大卫认为，濒死体验中的记忆是时间的断层，记忆将会从断层中解放出来，与当前的状态交织在一起。通过“时间旅行”，大卫期望获得内心的解放，并找到自己的存在方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，他的计划中出了疏漏，这个疏漏就像一个小小的玩笑，轻微地就像水面上的涟漪一般。这是时间跟大卫开的一个震耳欲聋的玩笑，帮助他完成这份杰出的艺术作品。没有人知道大卫的生死如何，但当大卫视线模糊，快要闭上眼时，他看到了画室门口的一对年轻恋人——就好像时间在一处展开了回归，而此回归意指一处新的生成，不是单一的循环，而是差异的重复。&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱情的主题让这篇小说不仅仅是对时间的探寻。大卫对妻子的爱超出了日常经验的范围，也超出了他的表达阈限，使得他不得不追寻一种超自然的力量来跨越生死，试图从死而复生的经验中获取全新的生命体验，找到一个将他的日常和他的逝去的爱情联系起来的可能性，也是生命的可能性。他在给自己的存在找寻一个和爱有关的理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或许可以说这是一种对世界系（セカイ系）的策反：它没有涉及世界/全球这样的宏大的空间性主题，然而在大卫的内心活动中，他的爱情决定了 “时间” 这一语词的含义，这难道不同样宏大吗？他的爱是包裹在他的一切行动之中的。这是他的一场战役——不是斩灭时间，而是一场对时间的英勇的赦免。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一会儿他就会死去，探访永恒，然后复活，然后告诉活着的人，他们生命的每一瞬都是宇宙的一部分，都和最庞大的星座一样永恒。在人们的心里，时间将不再是一名杀手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;William Shakespeare. &amp;ldquo;Sonnet 116: Let me not to the marriage of true minds&amp;rdquo; from &lt;em&gt;SHAKE-SPEARES SONNETS&lt;/em&gt;. London: G. Eld for T. T. and sold by William Aspley, 1609.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>时代广场的影像压缩墙</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%B9%BF%E5%9C%BA%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%83%8F%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E5%A2%99/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%B9%BF%E5%9C%BA%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%83%8F%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E5%A2%99/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我们的萨纳昂山谷，霓虹灯的灯光像牛奶和蜜一样在番茄沙司和塑料上流淌，但这又有什么关系！&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;时代广场的广告牌拥簇、闪烁、流动，用目不暇接的标语、商品图样和模特建构了一个盛大的符号神坛。这种影像的&lt;strong&gt;包围&lt;/strong&gt;方式已经超越了传统玻璃橱窗的陈列：静态的陈列只是在那里散发着诱惑，但动态的影像却是&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%B9%BF%E5%9C%BA%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%83%8F%E5%8E%8B%E7%BC%A9%E5%A2%99/1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Jamestown LP&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jamestownlp.com/properties/one-times-square&#34;&gt;Jamestown LP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;它拆除了观察得以自由展开的领地，使物近得有点可怕并向我们直冲而来，就像电影屏幕中一辆变得巨大的汽车向我们冲来一样。&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;时代广场广告牌上的影像具 &lt;strong&gt;「命令式」&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;「直陈式」&lt;/strong&gt; 的双面。&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 它们创造出了一种似乎熔断了日常生活与消费神话之界限的错觉，同时又用更隐晦的恐怖来威胁观看者。广告牌的标语、商品图样和模特尽可能地暴露它的开朗、无害和有效，但它模拟出的生活幻觉却充满了暗示性的不安——过于艳丽的颜色做着不间断的形变，被人雕琢过的、不自然的标语叠加在颜色之上，一旁的是完全意识到自己被摄影的表演者。一切引人注目的元素，在影像的剪辑和后期处理下，都旨在对游客发出压迫性的「命令」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现实世界自行变成简单图像（simples images）的地方，这些简单图像就会变成真实的存在，变成某种催眠行为的有效动机。&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，单纯的「命令」无法说服任何人，反而还可能导致反抗。对此，时代广场的「直陈」效用中和了广告牌的外在暴力，粉饰其「命令」的粗暴：它构建一出理想生活的幻想演剧，处在舞台中央的观众则是游客。时代广场这所剧院的原理和环球影城类似，本质上是一个乐园；环球影城在游玩后的出口处设置商店，但时代广场直接省去了这一步骤，将游玩过程与购买过程相融合。与之一同融合的，还有现实和拟像的界限。时代广场上琳琅的广告牌以动态的方式侵入了现实，不分昼夜地运动，扭曲着人们对时间的感知。「时间的现实已经被时间的广告所代替。」&lt;sup id=&#34;fnref1:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 广告牌中的商品放在宣传的附属地位，而更具欺诈性的价值观念宣传被摆上了台面。在流光溢彩、活力与希望的表征下，广告牌不断放送着梦想和渴望，一步步逼近楼底穿梭其中的人们，将他们卷入商品拜物教的幻境之中。本雅明所说的「究竟是什么东西使广告如此优于批评？不是闪烁的霓虹灯广告牌上面的内容——而是沥青路面上反射出的那摊火光。」&lt;sup id=&#34;fnref1:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 可能就是如此：广告的内容和意义指向了空虚，但这一面面影像压缩墙以其无数的发光广告牌和商店的持续运转，夺得了 “宇宙的中心” 这一宏大的、史诗性的称号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喧哗的黄昏中，一个满脸白发的老人瘫坐在他小摊的帘子后方。一旁的大楼墙壁上有一片巨大的巧克力广告屏幕，屏幕下方的落地窗内是一圈圈温暖的橘色光晕。纽约的强风把老人的双眼吹得像漏了气的气球一样不断收缩。老人使劲让凸起的眼球挤出疲惫的眼睑，望着广告屏幕上无声的舞蹈，大楼缄默的应答，和被那强风送上天空的一个个孔明灯般的塑料垃圾袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;消费社会&lt;/em&gt;，让・鲍德里亚，刘成富/全志钢译，南京大学出版社，2014-10，第一章 物的形式礼拜仪式，丰盛，丰盛与全套商品&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;单向街（作家榜经典文库）&lt;/em&gt;，瓦尔特・本雅明，王涌译，中信出版集团，2021-4，供出租用的墙面&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:3&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;物体系&lt;/em&gt;，让・鲍德里亚，林志明译，上海人民出版社，2019-1，第四部分 物品及消费的社会——意识形态体系，第九章 广告，广告的命令式与直陈式&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:4&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;景观社会&lt;/em&gt;，居伊・德波，张新木译，南京大学出版社，2017-5，第一章 完成的分离，18&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref1:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一起品尝，命运的果实吧！</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%93%81%E5%B0%9D%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%93%81%E5%B0%9D%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E%E5%90%A7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;『回转企鹅罐』是2011年由几原邦彦执导的原创动画作品，也是几原邦彦继『少女革命』后，又一部冲击动画媒介边界的作品。非线性叙事、戏剧手法以及其对「命运」这一概念的探索创造了一个个意义的漩涡，使这部作品具有多种阐释的可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;命运就是你所经历的，那&#xA;就是它的名和定义，并且是你的名，因为&#xA;广阔世界让手在羞愧中垂下：&#xA;这里是人类的阴，那里则是&#xA;广阔世界的，火焰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Destiny is what you experience, that&#xA;Is its name and definition, and is your name, for&#xA;The wide world lets down the hand in shame:&#xA;Here is the human shadow, there, of the wide world, the fame.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Robert Penn Warren, Island of Summer, XV. The Leaf&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;注：撰写该文时这部番我只看了一半（12 话）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;超现实回指企鹅罐&#34;&gt;超现实回指企鹅罐&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%93%81%E5%B0%9D%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E%E5%90%A7/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%93%81%E5%B0%9D%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E%E5%90%A7/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;企鹅在故事的开头看似毫无预兆地被投放到了主人公们的生活中：通过冷藏运输，有人将企鹅送到了高仓家。高仓晶马一开始对企鹅的存在感到不安和不适，但他们很快就和平相处了。企鹅们的行为和出现形式昭示着日常的割裂。路人是看不到「企鹅」这一形象的，于是这场关乎命运的戏剧就从企鹅为切入点开始展开——看得见企鹅的是被命运选中的对象，整个故事也一步步脱离大众熟悉的日本高中生活，开始向奇幻角度一路狂奔。企鹅作为主人公们的辅助，有着自己的行动，而这些行动通常不干涉剧情走向以及主人公们的实际行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企鹅就像环绕着这部作品的荒诞空气。通过企鹅，动画的写实性质减弱，却增加了一层令人回味的构造性。企鹅们的行动和主人公们的行动高度对应，是一种「在一旁模拟人的行动帮助角色们或是无所事事」的类宠物型角色。它动画制作组用来填充动画空白的特殊手法，也是对角色行为的另一种解读。传统的动画中的空镜头（pillow shots）有着减缓叙事节奏，给观众回味剧情的时间，并创造一个纯粹的视觉抽象空间 &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而在『回转企鹅罐』中，许多空镜头则充斥着企鹅的在场。这时，叙事节奏减缓的程度被降低了，同时也给了读者另一种有别于主人公们的视角：企鹅的视角。它们有时会侧面表达出主人公们的潜意识，有时则作为一种打趣型角色出现，在一旁诙谐地讽喻主人公们的行为。企鹅的视角使『回转企鹅罐」增加了一个叙事图层，突出「动画」这一独立艺术媒介的特性——它是「纯粹的影像」，超越单纯的「模仿现实」，它有更深层次的意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%93%81%E5%B0%9D%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E6%9E%9C%E5%AE%9E%E5%90%A7/3.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如同罗兰・巴特在『罗兰・巴特自述』中提到的 「令人迷惑的复制，即叫人感兴趣的复制，是脱节的复制」&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;， 企鹅复制了主人公们的心理和行为，将行为的意义解构，并对这些行为生成其他崭新的阐释。「所有这一切，都是回指性（autonymie）：一种环形活动的令人不安的（喜剧性的和平淡的）斜视。如改变字母位置就可以成为一个新词的现象、颠倒的叠印现象、层次的打乱现象。」 这种崭新的阐释又是主人公原行动的扭曲和变异，它一定程度上化解了动画讨论「命运」主题带来的严肃性，又丰富了动画叙事层面上的可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;命运剧的边缘舞台&#34;&gt;命运剧的边缘舞台&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;企鹅是观众的隐喻。尽管动画中给企鹅的镜头很多，但企鹅仍然作为一种边缘型角色存在，无论它们做什么，对剧情的走向都没什么影响。事实上，它们的存在也不是为了剧情，而是为了其他的艺术效果： 20 世纪的德国戏剧家布莱希特提出的「间离/陌生化效果」。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在影像技术尚未发展的时期，传统戏剧（斯坦尼斯拉夫斯基体系中的戏剧）承担着再现现实的功能，通过剧情的真实感使观众和演员产生情感上的联系。然而，在政治动荡的 20 世纪，布莱希特则将戏剧视为小型的社会学实验场，而不是生活的模拟场，以强调戏剧给予观众对现实问题的批判和反思的机会。通过戏剧，原本被埋藏在社会深处的裂口得到被揭露的机会，让社会矛盾从不可见转为可见。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>现代小说的诞生</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%9A%84%E8%AF%9E%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%9A%84%E8%AF%9E%E7%94%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;15世纪末，欧洲的约翰・古腾堡创造了一个划时代的发明：活字印刷机。这一发明彻底改变了欧洲信息传播的格局，使得知识和思想不再被教会和高级权力机关垄断，给科学的自由的发展提供了空间。不仅人们开始信奉科学，人们对上帝的怀疑也使得文学作品逐渐转变形式。古典文学，比如 &lt;em&gt;《贝奥武甫》&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;《圣经》&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;《神曲》&lt;/em&gt; 都扎根于自身时代的信仰，基本都使用长诗写就，同时都颂扬各自的宏大理念和对幻想世界的构造。在印刷机普及之后，文学作品出现了明显的由“神魔”向“人类”的焦点转移，比如主角从“贝奥武甫”、“耶稣”、“奥德赛”等虚构人物转变为“尤利乌斯・凯撒”、“理查三世”等历史人物。作品的背景也开始以现实世界相联系，比如 &lt;em&gt;《哈姆雷特》&lt;/em&gt; 的背景就设定于正处在封建制度向资本主义制度过渡时期的英国。再进一步走向现代，传统的文学叙述方式和作品中强调的主题也进一步发生了改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;19世纪中期，资本主义的兴盛和工业革命的迅猛推进导致社会格局再次发生重大变化，注重写实和客观描写社会生活的现实主义诞生。如列夫・托尔斯泰的短篇小说 &lt;em&gt;《伊凡・伊里奇之死》&lt;/em&gt; 详细叙述了一位普通官僚的生活与他的死亡。这部小说中，伊凡・伊里奇对死亡的恐惧心理被层层剖析，通过他的心理，列夫・托尔斯泰批判了俄国官僚制度和人们生活方式的虚伪，让这一切在死亡如黑洞般的巨大颤动之下被摧毁殆尽，最终伊凡・伊里奇对生活的看法有了天翻地覆的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20世纪，现代主义诞生，人心情感与精神状态最直接的体现——意识流书写——也开始兴起。随着城市化的发展，越来越多人体会到了都市生活的无力、孤独、迷茫、单调。法国作家普鲁斯特的 &lt;em&gt;《追忆似水年华》&lt;/em&gt; 便是一部史诗般的现代主义巨著（但并不是史诗），复杂的联想、内心独白和隐喻充斥了整部小说，读者能够深入主人公的内心世界，体验到他的情感和思考过程。这部小说中，爱情、时间、记忆、艺术和生命的主题与法国上层社会的一切生活和风貌相关联，而不是与上帝、救赎、信仰和罪恶相关联，体现了文学更加关注人类本身与社会现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着时间的推移，文学语言出现了越来越多的创新。比如博尔赫斯在 &lt;em&gt;《小径分岔的花园》&lt;/em&gt; 中非线性的叙事方式与深刻的哲学内涵，使得“他的散文读起来像小说；他的小说是诗；他的诗歌又往往使人觉得像散文。沟通三者的桥梁是他的思想”，塞萨尔・艾拉在 &lt;em&gt;《文学会议》&lt;/em&gt; 中将通俗电影的科幻剧情搬入严肃文学之中，使得作品“充满了超现实主义的戏剧性效果的同时深入探究人类的生存困境，试图以文字抵御现代社会中那种身处边缘的孤独感，以及面对不可知、不可控的未来的焦虑感。” &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;  奥尔加・托卡尔丘克在 &lt;em&gt;《云游》&lt;/em&gt; 中更是运用了碎片化的叙述方式以匹配21世纪在网络发展下愈发混沌与分裂的生活。最终，以西尾维新、奈须蘑菇和森见登美彦为代表的轻小说作家用紧凑的故事情节、对流行文化的精准把握使得文学与多媒体（插画、漫画、动画、网络宣传等方面）积极互动，为小说的呈现形式提供了新的可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如古代欧洲人手一部 &lt;em&gt;《圣经》&lt;/em&gt;、古代中国人人阅读 &lt;em&gt;《水浒传》&lt;/em&gt;，当社会进入后现代，文学作为一种表达思想和情感的艺术形式，也在不断地拓展自身的表现方式。《麦田里的守望者》引起轰动的时代已经过去，文学已经不再局限于传统的叙事方式，而是变得更加多元化和创新化。在未来，我们可能能看到更多文学与多媒体的融合，就像电影 &lt;em&gt;《布达佩斯大饭店》&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;《低俗小说》&lt;/em&gt; 中对章节的划分，或者小说 &lt;em&gt;《化物语》&lt;/em&gt; 中模拟动画分镜的段落。说不定，正如主流文学从诗歌向小说的转变，更新颖的文学或艺术表现形式也将代替小说，成为文学的主流样式——抑或是文学作为不直接在场的幽灵的主要隐现地点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/22da9542621481338dd4d503ea0649ad?pvs=21&#34;&gt;徐泉，&lt;em&gt;从创世伟业到虫子的狂欢：跟着艾拉“一路飞奔向前”&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fate of the Samurai in the Conflict of the Ages from &#34;Rurouni Kenshin&#34;</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/the-fate-of-the-samurai-in-the-conflict-of-the-ages-from-rurouni-kenshin/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/the-fate-of-the-samurai-in-the-conflict-of-the-ages-from-rurouni-kenshin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABSTRACT.&lt;/strong&gt; This study investigates different samurais&amp;rsquo; choices and their fates in the anime series &amp;ldquo;Rurouni Kenshin.&amp;rdquo; In this study, by analyzing different samurai figures in the anime as they go through the changes from the Edo to the Meiji era, the samurai show different ways of reflecting on their own perceptions and traditional bushido: Himura Kenshin reflects on the situation brought to the people by the times and his own samurai identity, and finally chooses to pursue benevolence and not to kill anymore; Saito Hajime keeps the traditional spirit of bushido but blends it with the new era; Shishio Makoto rejects most of the traditional concepts of bushido and is willing to change from being a samurai to being an emperor through his ability and ambition. Most of the previous studies of Bushido focused on the characteristics, the history and trajectory of the formation of Bushido spirit. When studying Bushido in animation, previous studies tended to look for the embodiment of Bushido culture in animation, but fewer focused on the changes of Bushido culture in animation. This study provides a new perspective on examining the impact of changing time using Japanese anime.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>叙述游戏，现代困境与想象乐园——浅析托卡尔丘克短篇《房号》</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8F%99%E8%BF%B0%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%9B%B0%E5%A2%83%E4%B8%8E%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B9%90%E5%9B%AD%E6%B5%85%E6%9E%90%E6%89%98%E5%8D%A1%E5%B0%94%E4%B8%98%E5%85%8B%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%88%BF%E5%8F%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8F%99%E8%BF%B0%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%9B%B0%E5%A2%83%E4%B8%8E%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B9%90%E5%9B%AD%E6%B5%85%E6%9E%90%E6%89%98%E5%8D%A1%E5%B0%94%E4%B8%98%E5%85%8B%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%88%BF%E5%8F%B7/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-引言&#34;&gt;1. 引言&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥尔加・托卡尔丘克是一名波兰的国宝级作家、活动家、公共知识分子。她曾二获波兰文学最高荣誉尼刻奖，于 2018 年获得诺贝尔文学奖，同年获得布克国际文学奖。她的长篇小说代表作有《太古和其他的时间》、《云游》、《白天的房子、夜晚的房子》等。她的作品文笔优美，细节丰富，关注世界以及人性，同时巧妙地糅合了神话、历史、现实、梦境。在碎片化的叙述中，她的小说涌动着温柔和神奇的力量，充满想象力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《房号》是托卡尔丘克的一篇独特的短篇小说，收录于短篇集《衣柜》中。《房号》讲述了一名酒店工作人员的一天，故事用简短的一句话即可概括：作为酒店清洁工，叙述者打扫了六间房间后下班。它篇幅简短，文字凝练，哲思深刻且令人回味无穷。通读《衣柜》中收录的三部短篇，虽然其余两部我不能说读得明白，但《房号》给我的阅读体验明显高于另外二者。它跳出了传统的叙事结构和故事冲突，没有扣人心弦的情节，却能通过其中对一间间房间的描写，有效地发人深省。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-人称的混合&#34;&gt;2. 人称的混合&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;托卡尔丘克偏爱第一人称叙述。在她的诺贝尔奖致辞中，她认为第一人称叙事是独具一格的叙述方式，它是“最自然，最人性化，最真实的表达，” 叙述者在一个独特的位置讲述自己的故事和观点。《房号》这篇小说也不例外。小说中，“我” 是一位酒店清洁工，故事以 “我” 开始工作，开始打扫房间开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;21-作为叙述者的-我-的消隐&#34;&gt;2.1 作为叙述者的 “我” 的消隐&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;首段中物品/服务员的罗列除了交代酒店的场景细节之外，还重复了整整六次 “为了他们” 的句式，而这一切都是为了首句 “首都饭店吸引来的就只有有钱人” 作铺垫。在此，物品和服务员具有同样的功能，即为首都饭店内的有钱人服务：静音电梯为了让有钱人享受快速上下楼的同时隔绝噪音，无指纹的铜质门把手显示了尊贵，铺满地毯的楼梯作为上下楼的备用选择，沙发、被褥、早餐、空调、手巾、香皂、洗发水、坐便器、杂志都是为了或多或少地提高入住者的生活质量；而门童、跑腿的伙计和各种各样的服务员的作用也仅仅是使得入住者更加便捷，让入住者的环境更加洁净，并且夸耀入住者的尊贵。“我” 在首段的末尾出现，作为不起眼的客房服务员之中的一员存在，描述 “我” 的篇幅并不比描述楼梯的篇幅多多少。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，即使是只有 “走廊里穿行的穿着粉白相间制服的” 这样一条简短的描述依旧让叙述者在第二段首句中担忧自己是不是说关于自己的太多。从叙述者脱下自己的 ”耳环、夸张的妆容和高跟鞋“ 并换上了格子围裙可以大概推测出叙述者是一位女性，而这是几乎是展示叙述者身份的仅有证据，可以用一个最基本的句子概括：她是一位客房服务员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里，虽然仍是叙述者用自己的口吻阐述她自己的所见和所闻，但在大部分时间里，叙述者似乎是刻意地将自己的原始身份剔除，正如第二段首句中的 “当我正在走廊尽头的小隔间里换上格子围裙的时候，有关我的事已经没什么可说的了。” 她的原始身份对读者来说无关紧要，她在工作时间，也就是这篇小说的绝大部分内容，也不需要自己的特征。她仅仅是作为客房服务员其中的一员存在，亦或是作为一个观察世界的角色，作为一个摄影机，几乎可以说是一个场外角色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做着清洁工作中的 “我” 在酒店中消隐了，作为经历场景变换和思考的主体，在穿梭于房号的世界中时，“我” 是一个接近第三人称的旁白。甚至有学者认为这是托卡尔丘克独特的 “第四人称叙事”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个故事的叙述人是身为客房服务员的 “我”，“我” 游走于首都饭店的不同房间，循着蛛丝马迹捕捉客人留下的气息；同时，“我” 也以客房的视角观察着一切，通过丰盈的想象填补客人的不在场。(S, 2020) &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;22-作为叙述者的-我-的显形&#34;&gt;2.2 作为叙述者的 “我” 的显形&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;221-喝茶的时间&#34;&gt;2.2.1 喝茶的时间&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;酒店第二层的打扫间隙，“喝茶的时间” 中，其他服务员正在短暂地休息、交谈。在此，又一个象征着自我身份的抹去的线索出现了，即我和旁人的对话。“我” 在其中说的唯一一句话便是：“佩德罗，你的母语是什么？” 这是向着自我和身份的提问。佩德罗听到这一问题的时候有了 “短暂的心不在焉”，此时的他在进行久违的自我审视，回忆起作为服务员之前的自己。这样的行为让叙述者突然感到害怕而不敢再询问。直到玛尔嘉莱特赶来后，谈话崩裂，词语分离，只剩聒噪，直到服务员们彻底分离，所有人都进入了沉默的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;222-十三&#34;&gt;2.2.2 十三&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“十三”，是数字 “229” 的和。房号 229 的房间象征着 “过度和谎言” 以及不确定性。这一次，叙述者遇到了一个坐在电脑旁办公的人。此时的叙述者首次和房客进行直接互动，包括行为和对话。叙述者将房客视为阻碍，秩序的干扰者，压力的给予者。房客向叙述者的询问构成了叙述者先前对佩德罗的询问同样的身份质询，逼迫叙述者回忆起自己除去客房服务员之外的自己的原始身份。然而，叙述者与其他角色的互动并没有给读者关于她身份的线索——托卡尔丘克没有给出叙述者的族裔——反倒深化了对服务员自我身份的抹除。同样的，叙述者对这一原始身份表示了排斥：“我则根本不想再见到他，” 暗示了叙述者对任何勾起自我身份回忆的线索的回避。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-同时作为正文和小标题的章节隔断&#34;&gt;3. 同时作为正文和小标题的章节隔断&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;除去首个小标题 “在酒店”，小说中所有其余的章节隔断都同时作为正文和小标题存在。传统的章节隔断要么只有数字，如米兰·昆德拉的《慢》和三岛由纪夫的《春雪》，要么是正文之外的独立存在，如黑塞的《悉达多》和莫言的《檀香刑》。在此，托卡尔丘克用了十分创新的手段，即章节隔断的前一句话不写完整，而是与下方的居中粗体字连续组成，形成正文与小标题的交融。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;31-与鸟人电影中相似的长镜头&#34;&gt;3.1 与《鸟人》电影中相似的长镜头&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《鸟人》是一部由迈克尔・基顿主演，亚利桑德罗・冈萨雷斯・伊纳里图导演的一部黑色喜剧电影。该片获得了第 87 届奥斯卡金像奖的最佳影片、最佳导演、最佳原创剧本和最佳摄影。故事讲述了一个过气的超级英雄演员出于对表演的热爱改编、导演和主演了雷蒙德・卡弗的小说《当我们在谈论爱情时我们在谈论什么》并渴望得到认可。然而，戏剧排练过程中的意外、冲突和人物互动处处体现着荒诞和魔幻现实主义，让这部电影新颖、幽默且更有文学性。《鸟人》用顺滑的长镜头衔接了多个场景和时间却不让观众感到过于跳跃，其精确无比的摄影绵长而恢宏，使得这部描写个体困境的艺术作品富有史诗般的情感。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>动荡，或19世纪时尚简史</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;导言&#34;&gt;导言&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国维多利亚风格的服饰华丽张扬而又对女性的身形有巨大的束缚，但女性的斗争最终使得这种服饰最终被更健康的造型取代。这一章主要围绕的就是维多利亚与反维多利亚，同时还有工业革命与现代化的进程推进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;浪漫主义服饰&#34;&gt;浪漫主义服饰&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是男女服饰差异达到顶点的时期，女性服饰基本都是低领（圆形、V 型或一字型）高腰 A 字格子裙，袖字巨大而蓬松，突出胸大腰细。为了追求蜂腰，渐渐地这些服装的结构开始变硬，塑造出女性独特的身体曲线的同时也让穿着体验变得越来越差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;非洲肯特织物&#34;&gt;非洲肯特织物&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在非洲，手纺纱和染色纱在 17 世纪仍算奢侈品，但渐渐技术进步后，棉织物也成为了日用品。比较典型的是经纬面（经纬向的条纹图案），19 世纪后纺织机器的发展让纬线条环绕浮纬线式的图案越来越多，而新式面料、图案和色彩组合在 19 世纪还尚未得到应用。不过这几方面在近代得到发展，肯特织物如今仍在流行、更新。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;拉美服饰&#34;&gt;拉美服饰&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;寻梦环游记（Coco）具有强烈的拉美风格，从维基百科上：“电影的概念源于墨西哥节日亡灵节。”，“皮克斯在 2016 年开始发展电影，安克里奇和部分电影工作人员为了灵感而探访墨西哥。”，“电影配音员为全拉丁裔”这种种特征便能看出。同样的，电影中的服饰也是风格也独具特色，墨西哥骑手服饰风格体现了拉美歌手的不羁、疯狂与大胆。我们首先需要注意的是他们的帽子，有牛仔帽、宽边帽、巴拿马帽（sombrero Panamá）等，不过要注意的是巴拿马帽并非源自巴拿马。美洲妇女的服饰对比欧洲的宫廷服饰来说非常多样，比如一些西班牙女性就会穿窄形长披肩，宽松花边女衫，有时还会搭配带亮片的裙子等。与欧洲接触后，尤其是时尚杂志开始流行之后，拉美的服饰也受到了影响，缝纫机也让家庭缝制成为可能。拉美女性在为时尚杂志撰稿时也会哀悼欧洲的紧身胸衣与层叠服饰对女性的束缚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/3.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;维多利亚时代&#34;&gt;维多利亚时代&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;19 世纪中期，正如考文垂・帕特莫尔（Coventry Patmore）诗歌中所说的“家庭的天使”，维多利亚理想化的女性形象被限制在家庭中。这种退化与工业、技术的进步和不列颠帝国的扩张形成了对比。资产阶级取代了封建制度，男女举止转变，男性穿着剪裁精良的暗色服装，而女性则穿着巨大的、装饰华丽的服饰。美国经济学家范伯伦（Veblen）著述的《有闲阶级论》中说道：华丽服饰是维多利亚时代的女性被迫取得悠闲的标志，女性是炫耀性消费及丈夫财富的活生生体现。维多利亚服饰钟形下裙越来越大，层数、装饰越来越多，裙撑越来越硬越来越高，面料越来越奢华，同时胸衣越来越紧，甚至可能把肋骨束断导致死亡。批量生产而不是定制使得外衣不再贴身，交通的发展也让购物消费成为一大休闲活动，从此我们也可以看到当消费与资本主义盛行开来时女性面临的毁灭性困境。不过，女性的社交自由倒是拓宽了。直到维多利亚时代末，服饰的面料才越来越软，反应了女性解放要求的增长，当女性第一次拥有选举权时，维多利亚时代也结束了。湖南师范大学历史文化学院副教授谭赛花在 &lt;a href=&#34;https://m.yunnan.cn/system/2022/02/11/031916195.shtml&#34;&gt;维多利亚晚期英国女性服饰的变革&lt;/a&gt; 一文中说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;维多利亚晚期英国女性的服饰犹如社会风云变幻的一面镜子，敏锐地对社会变革作出积极的反映。一方面，这一时期英国女性服饰拥有更明丽的色彩，使用更挺括的合成面料，且制作成本更低，这是两次工业革命中英国化工业、纺织业以及服装制造业飞速发展的成果。另一方面，维多利亚晚期烦琐华丽的贵族服饰被简约精干的中等阶级服饰所取代，反映了贵族阶级开始没落，中等阶级逐渐成为英国社会的中坚力量。与此同时，随着 19 世纪后半期英国教育改革的实施以及越来越多的女性外出就业，女性的自我意识开始觉醒，竭力摆脱男性对她们的塑造与规训，从传统服装的禁锢中解放出来，穿上符合快节奏现代生活方式的服装，成为一种可视的妇女解放宣言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;值得一提的是，洛丽塔时尚（ロリータ・ファッション）风格的服装设计上常使用蕾丝、花边、缎带、蝴蝶结等元素，主要便是受到了洛可可时期法国与维多利亚时期英国服饰的影响。关于洛丽塔，在之后的文章中会详细介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国总理伯恩哈德 · 冯 · 比洛/皮洛夫（Bernhard Heinrich Karl Martin von Bülow）评价爱德华七世：“在那个绅士着装毫无疑问最优雅的过渡，他是着装最优雅的绅士。”反映了绅士着装的流行。英国裁缝制作的服饰形状整洁挺括，绅士着装从之前介绍的服饰样式发展为燕尾服（前襟裁掉）与晨礼服（前襟改成斜面），裤子取代了马裤。威尔士亲王后来又做了一次变化，裁掉了礼服的后摆，这下比较正统的西装就诞生了，体现出一丝不苟与高尚简洁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/4.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;高级定制时装的诞生&#34;&gt;高级定制时装的诞生&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;资本主义与消费主义的爆发使得时尚不仅存在于贵族之间。英国设计师查尔斯 · 弗雷德里克 · 沃斯（Charles Frederick Worth）将缝纫技术提升到高级定制时装的层面，后世将他称为“高级时装（haute couture）之父”。他曾在百货商店做过学徒，学习过法国时尚，后来在国际设计展中获得过金牌，而他自己的服装业务 House of Worth 则革新了时尚业务并在商业上获得巨大成功，甚至还推动了妇女和女童服装工会、法国时装工会的成立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他成功的巅峰时期，他改造了维多利亚时代巨大无比的撑裙，将其的侧面与正面设计得更窄从而变得更实用。之后，他放弃了撑裙，创造了影响深远的“公主线”。这种样式没有明确的腰线，裙摆由三角形布片竖直缝合在一起，使得呈现身形的方式更加自然。20 世纪时尚品牌也常常使用这一裁剪方式，如 Dior 便有 princess-line based fashion collection.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8A%A8%E8%8D%A1%E6%88%9619%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/5.png&#34;&#xA;    alt=&#34;The use of princess line - Afternoon dress by House of Worth&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;The use of princess line - Afternoon dress by House of Worth&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>渐雅，或17和18世纪时尚简史</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;导言&#34;&gt;导言&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一时期的服饰相比 17 世纪之前的服饰对我们来说更加亲切，我们能看到熟悉的花魁服、绅士装、格子呢等衣装，而这时期诞生的名人们（如牛顿、巴赫等我们非常熟悉的形象）在现代影视作品或课本中的频繁出现也让我们留意到了他们的标志性服饰。那由于这时期世界格局的变动与新技术的出现，时装也迎来了巨大的变化，较为现代的时尚产业便诞生于这一时期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;江户日本&#34;&gt;江户日本&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;江户时期的日本异常繁荣，纺织业与商业也兴起。宫崎友禅完善了友禅染技艺后，和服迎来了飞跃，质量得到极大提高。直到锁国解除前，和服一直都没收到外界影响。幕府颁布了禁奢令但执行程度一直变化，导致日本服饰风格规范更加复杂微妙，比如江户末期禁奢令严格但不管吉原的消费文化与阶级压迫。游女（妓女）成为了一种文化标志。说到游女，花魁无疑是其中之巅峰，最具标志性的服饰也是花魁的衣饰。花魁的社会地位很高，成为花魁是难事，让花魁服务更是难事。她们还有独特的一种口音名叫“廓词”，句尾还要加“ありんす”（東京事変在 06 年的 Just can&amp;rsquo;t help it live 上，喧嘩上等这首歌开场词的椎名林檎部分便有这样的句尾 ）花魁这样一传奇标志不仅出现在森鸠外的『ヰタセクスアリス』与樋口一叶的『たけくらべ』等文学作品中，也出现在各种流行文化作品中，如鬼灭之刃 游郭篇，佐贺偶像是传奇中的夕雾，电影吉原炎上，电影恶女花魁与椎名林檎为它制作的原声带花魁，安达佑实大变风格的电影花宵道中等等。霞之秋诗羽啊雷姆啊狂三啊也有花魁装的手办以及等身抱枕。花魁和服有拉领（抜き襟），腰带有前结（前結び），而发饰更是有笄、簪、櫛等。光是发饰就能抵一栋房子的价格。她们的服饰重可达 30 公斤，木屐高可达 30 厘米。&lt;a href=&#34;https://monspedia.com/oiran-cos/#i-4&#34;&gt;花魁道中｜コスプレする前に知っておきたいファッションの由来 | モンスペディア（花魁道中｜cosplay 前该知道的时尚起源）&lt;/a&gt; 一文中有更详细的介绍：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;高位の遊女である花魁となるには、美貌の維持も必要不可欠です。&#xA;雪のように白い肌と、鳥の濡羽色の髪が、この時代における美人の条件でした。&#xA;なかでも、足のケアには大きな労力をさいています。&#xA;現代とは異なり、江戸時代は、厳寒の季節以外は素足で過ごすのが普通でした。&#xA;何よりも「粋」を大切にする江戸の人間にとって、素足は外せない条件だったのです。&#xA;しかし、手入れを怠れば、すぐに汚れや肌荒れなどで生活感が出てしまう部分でもあります。&#xA;非日常を売りとする花魁にとって、生活感がただよう足でいるわけにはいきませんでした。&#xA;ケアを徹底し、足先まで白粉をつけて、美しい足を保っていました。&#xA;また、下着に該当する腰巻きや肌補祥には、赤い色を採用し、白い足とのコントラストをエ夫していたと言われています。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要想成为花魁，即高级别的游女，保持良好的容貌也是至关重要的。&#xA;雪白的皮肤和濡羽色（湿润乌鸦羽毛一般的亮丽黑色）的头发是这个时期对美人的要求。&#xA;尤其是在护理脚部方面需要花费大量的精力。&#xA;与如今不同的是，在江户时期，除了最冷的几个月，赤脚是常态。&#xA;对于把“时尚”看得比什么都重要的江户人来说，赤脚是一个必要条件。&#xA;然而，如果不加以照顾，它们很快就会变得肮脏和粗糙，给人一种生活感。&#xA;对于花魁（歌妓）来说，非日常才是她们的主要卖点，不能有一双看起来像在城里生活过的脚。&#xA;她们会对自己的脚进行彻底的护理，甚至在脚趾尖上涂抹白色粉末，以保持其美丽。&#xA;据说，马甲和皮肤覆盖物（内衣）采用红色，以便与白脚形成对比。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;查理一世共和国时期&#34;&gt;查理一世共和国时期&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国查理一世时期的宫廷服饰克制优雅不奢华，色调阴暗，线条简洁，具有浪漫主义精神。他们抛弃了紧身装与轮状皱领，使用带花边的宽大柔软的垂领，穿马裤与长靴。查理一世与议会在意识形态上的分歧导致服装也有两种样式：保皇派与议会党。议会党的服饰更加朴素，受到荷兰资产阶级风格影响，不过英国这时期的服饰都挺朴素。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;清朝中国&#34;&gt;清朝中国&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果这时代的中国时尚也只能用一种服饰来代表的话，那无疑是龙袍（不过这个当然没法成为潮流）。清朝礼服在不同的情境下穿的颜色也会变化，而龙袍是规制最高的礼服。龙袍上无疑有龙纹，它还有马蹄袖、水脚、衣扣等特色。我是觉得挺丑的，不多说了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/3.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;法国宫廷服饰&#34;&gt;法国宫廷服饰&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代时尚产业源自于 17 世纪的巴黎。路易十四的财政大臣柯尔贝尔在这段时间试图让法国纺织品垄断市场，让法国成为奢侈品消费中心。1661 年到 1789 年是噶过宫廷服饰的辉煌时期，欧洲各国纷纷效仿其奢华（虽然他们也有禁奢令）。男士服装为长外衣、马甲、灯笼裤（西装的原型），女士则为开襟长外衣、对襟丝绸长外衣等。花边高头饰（方达姬高头饰）出现，时装期刊诞生，男性不再垄断配饰行业，女裁缝师赢得地位，法国时装崛起。这时期的装束华丽又克制，拖裙也流行开来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B8%90%E9%9B%85%E6%88%9617%E5%92%8C18%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/4.png&#34;&#xA;    alt=&#34;较低的方达姬高头饰以及对襟丝绸长外衣/曼托瓦式长袍&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;较低的方达姬高头饰以及对襟丝绸长外衣/曼托瓦式长袍&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;英国王位复辟服饰&#34;&gt;英国王位复辟服饰&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;查理二世流亡法国后引进法国服饰元素，抛弃紧身衣裤与短上衣，换成有袖马甲。男性使用假发，曼托瓦式长袍（mantua）出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Louise de Keroualle，国王最宠爱的情妇在 Peter Lely 的这幅画中穿着宽松的睡袍。这种睡袍带有垂褶，是曼托瓦式长袍的起源。睡袍朴素，没有装饰，暗色绸缎褶皱与白皙光滑的肌肤、蓬松的衣袖形成反差，使得 Louise de Keroualle 显得性感动人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>并非时尚，或17世纪前时尚简史</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;导言&#34;&gt;导言&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;“时尚”这个概念并没有千年的历史，所谓的“时尚”其实仅仅发源于现代工业科技与经济变革之后消费品的快速增殖，与“潮流”有密切的关系（通过“时尚”的词源不难发现它指的是在一段时间内的风尚/崇尚/高尚）。然而，虽然严格来说时尚产业的概念只存在于现代，但当我们提到“时尚”的时候，通常会把古代的“服装”囊括进去（但要注意它们之间依旧存在着很大的差别）。“时尚”远不止服装及其变迁，它在社会与文化中是至关重要的组成部分。在这篇文章中，我将简单概括 17 世纪之前的时尚/服装史，指出历史与文化在其中扮演的角色。由于 17 世纪之前的“时尚”不是很重要，故我将较为粗略地概括。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脱离了游猎的人类在解决基本需求这一问题上有着巨大的飞跃，文化和艺术的意义逐渐变得重要。然而，文明的早期，服装也仅仅是披在身上的织物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;古希腊与古罗马&#34;&gt;古希腊与古罗马&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;古希腊与古罗马的雕塑艺术精美得令人乍舌，掷铁饼者的动感、断臂的维纳斯的端庄无一不显示出当时的雕塑艺术相对古埃及与美索不达米亚地区形体僵硬的青铜雕像有着巨大的技巧上的进步。当我们细看断臂的维纳斯时，我们能看到她下体披着的服饰：长长的这周连衣裙。这种服饰被称作“托拉 (Stola)”。对应的，古希腊男性的服饰是“托加 (Toga)”，是长袍。在古希腊，穿男性服饰的女性会与卖淫和通奸联系在一起。当时还有一大堆别的服饰种类，奴隶的服装也与贵族稍有不同，但值得注意的是这段时期的禁奢法使得富裕阶层的服装不至于奢华到离谱（比如巴洛克时期那种），仅仅是长袍的装饰富丽了点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/1.png&#34;&#xA;    alt=&#34;断臂的维纳斯&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;断臂的维纳斯&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;中国唐朝&#34;&gt;中国唐朝&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;盛唐无疑是中国人的骄傲。在这段时期，得益于悠久的养蚕历史与先进的纺织技术，中国是世界上服饰最精美的国家。此时，裹小脚这种惨绝人寰的反人道习俗尚未出现，中国女性此时非常自由，这种自由体现在她们的娱乐活动（跳舞、骑马、打马球）以及服饰发饰上。中国历史上第一位女皇帝武则天也诞生于这段时期。她们原先需要带幂篱（遮脸顺便防尘），渐渐发展成帷帽（帽子顺便遮脸，想象一下天龙八部里的木婉清），之后又发展成不遮脸了。这段过程大概一百年左右。她们的标准服饰是襦裙，到了武则天统治时低领服饰、舞姬的服装和云头履也流行了起来。唐代女性会化妆，会在脸上贴装饰，对时尚非常重视。唐朝不以服饰划分阶层，但官员等级可能会通过服装的颜色体现。同时，唐代人还会穿方便骑马射箭的胡服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;平安时代的日本&#34;&gt;平安时代的日本&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;紫式部的《源氏物语》与清少纳言的《枕草子》是两部伟大的日本古典文学作品。当我们细看其中描写的时候，能发现此时的日本人对服饰细节的关注近乎变态——如果袖口颜色搭配令人提不起兴致，就可能受辱。一开始，日本几乎都是借鉴中国，后来渐渐形成了自己的特色。在平安时代，女人需要把面庞涂白，牙齿染黑，眉毛拔净并重新画眉；男人需要留细长胡须，牙齿染黑，头发绾成顶髻。这是一种较为奢靡的服装风格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女性的身体被极其宽大的服饰遮蔽，同时她们在屋内也要精心布置屏风。这是一种男权的压迫，但平安时代的日本女性也因此得以研究品味与审美情趣，进行文学及艺术创作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最具代表性的服装是贵族女性的“十二单”，由 10 至 25 件单独的丝质服饰组成。这么多层次使得复杂的色彩搭配成为可能，同时这也异常重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/4.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/5.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;中世纪&#34;&gt;中世纪&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;商业与纺织业的兴起使得羊毛裁剪成为流行。比较经典的服饰是胡普兰袍等长袍，帽子和头饰也具有重要地位。十四十五世纪，下体盖片也成为了装饰的一部分，正是在这段时期男女服饰的分化变得眼中：男性肩宽而女性肩窄。这段时期发展的束腰是时装史不可忽视的重要元素。欧洲与亚洲不同，时装几乎是男性的特权，中世纪的艺术作品中记录的服饰多半都是男性的，而欧洲人也用时装区分阶层。尽管如此，他们依旧有禁奢法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;描绘胡普兰袍最经典的作品是 &lt;em&gt;The Arnolfini Portrait (阿尔诺芬尼夫妇像)&lt;/em&gt;，这幅画作精美且真实，透视成熟、光影细致。整幅画是那么地和谐，画中的婚礼也透露出神圣的味道。我们可以看到男性带着宽檐帽，胡普兰袍上镶有彰显权贵的貂毛皮边；女性的袍子极长，下摆褶皱复杂精致，袖口大得离谱，结婚礼服使用了象征着生育能力的绿色。这些衣服上并没有什么花纹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/6.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;文艺复兴&#34;&gt;文艺复兴&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;若要纵观 17 世纪前的历史，我们很难忽略掉文艺复兴。此时的服饰会缀有许多装饰，使得消费渐渐奢靡，服装的轮廓结构逐渐变得重要。紧身衣裤成为主流，在紧身衣外面还需要套一件短上衣。下体盖片在这时演变成了一种袋子，彰显男士风范（?）但后来渐渐消失。人们依旧需要戴帽（即使是在室内），依旧用服饰区分阶层。西班牙壮大后的 16 世纪，奢靡的风格转变为严肃庄严，马裤开始流行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女性依旧穿着裙子，一般是长裙（配裙+紧身上衣）。此时的紧身衣越来越紧身，越来越让人难受，这时候一种重要的服饰：撑裙出现了。通过弧形前缝线、斜边接缝以及弧形背缝，一系列的环形（一般是线圈、木头圈或灯芯草圈）组成了撑裙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴洛克的一幅画作 &lt;em&gt;Las Meninas (The Maids of Honor/宫娥)&lt;/em&gt; 中，小公主和几个随从的服饰就是撑裙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这幅画与达芬奇的 &lt;em&gt;La Gioconda (Mona Lisa/蒙娜丽莎)&lt;/em&gt; 和伦勃朗的 &lt;em&gt;De Nachtwacht (The Night Watch/夜巡)&lt;/em&gt; 一同被称作“世界三大名画”，就连著名的抽象主义画家毕加索与超现实主义画家达利都曾用自己的手法画了这幅画的变体画，思索画中的奥秘，但我在此并不多作介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B6%E9%9D%9E%E6%97%B6%E5%B0%9A%E6%88%9617%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%89%8D%E6%97%B6%E5%B0%9A%E7%AE%80%E5%8F%B2/7.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们在这篇文章中看到了 17 世纪前的种种时尚样式，但就算加上那些我不是很感兴趣的 Pre-Columbian America 和印度的一些织物与服饰，这也仅仅是时尚的极小一部分。之后我会分两篇文章介绍 17 18 19 世纪的服装，但真正的时尚在 20 世纪才初露锋芒。后面一篇文章中我们依旧将关注中国与日本，但显然欧洲，尤其是法国，更与“时尚”一词接壤（这也是为什么我学完了日语会学法语，因为法国文化方面的好东西确实多）。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《创造营 2020》的守旧：时代泥潭中的节目与偶像角色</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;经历了在粉丝圈边缘仅仅几个月的摸爬滚打与网络观察以及夜以继日的选秀节目观看体验，尚未看完节目的我发现 &lt;em&gt;《创造营 2020》&lt;/em&gt; 对比起 &lt;em&gt;《创造营 2021》&lt;/em&gt; 有非常明显且生硬的加工痕迹，让我自己的观看体验大打折扣，当然这也可能是导致 &lt;em&gt;《创造营 2020 》&lt;/em&gt; 的人气相比历届 &lt;em&gt;《创造营》&lt;/em&gt; 以及 &lt;em&gt;《创造营 2021 》&lt;/em&gt; 来说都要低下的原因之一。我想在本文中用我个人的观点简述一下为什么它令我个人感到稍许不适，并用我现有的知识去对其进行一系列的批评。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;《佐贺偶像是传奇》、偶像、粉丝、《创造营》、消费、动物化的后现代&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;字数：&lt;/strong&gt; 5251&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;预计阅读时间：&lt;/strong&gt; 22分钟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;从-佐贺偶像是传奇-看偶像身份的变迁&#34;&gt;从 &lt;em&gt;《佐贺偶像是传奇》&lt;/em&gt; 看偶像身份的变迁&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;爱与青春的原声乐器-saga&#34;&gt;爱与青春的原声乐器 SAGA!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;有着通透肌肤、忧郁表情的美人僵尸 4 号。性格保守且自虐，对于 “偶像” 抱有强烈的信念，在偶像团体フランシュシュ 7 人当中唱功是最强的。1964 年 9 月 2 日生，1983 年 12 月 6 日遭遇空难逝世，享年 19 岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的名字叫绀野纯子，是 1980 年偶像热潮的红人，传说的昭和偶像（伝説の昭和アイドル），日本 “昭和偶像” 的代表人物。在 TV 动画 &lt;em&gt;《佐贺偶像是传奇》&lt;/em&gt; 中被巽幸太郎使用不明手段复活，参与他策划的僵尸偶像拯救佐贺的 “僵尸乐园偶像计划”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在 &lt;em&gt;《佐贺偶像是传奇》&lt;/em&gt; 第 6 话的粉丝见面会中，她说出了：“偶像是在舞台上俘获粉丝的存在。这种事，哪里像是偶像该有的样子啊？” 昭和偶像仅属于于电视上的闪耀巨星，是媒介中的虚构存在。在那个时代，偶像是人们心中的完人，才艺至臻与颜值惊世缺一不可。原属于昭和的她被置于平成与令和的交接处，年轻的气盛与 anachronism 让她无法接受日本现代社会的偶像传统。这种 “偶像概念” 的分崩离析也是她个人身份的崩塌，换句话说，抛弃了昭和偶像概念的现代偶像系统也意味着她所坚信的、追求的偶像形象被社会残忍地否决了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/3.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%90%A5-2020%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%97%A7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%B3%A5%E6%BD%AD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%8A%82%E7%9B%AE%E4%B8%8E%E5%81%B6%E5%83%8F%E8%A7%92%E8%89%B2/4.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;她们所满足的是 20 世纪人们对偶像的理想化举措，努力向着人们脑内设定的崇高客体跋涉。偶像不应该是亲民的，不应被允许与常人互动，她们是被崇拜、被仰慕、被疯狂追求的对象。收视率是衡量昭和偶像人气的首要指标，粉丝似乎与偶像的存在没有直接的联系，表象上来看脱离了粉丝的偶像依旧是那个被崇拜、被仰慕、被疯狂追求的存在，因为她们的身周都散发着耀眼的光芒，这种锋芒无法被掩隐。“偶像并不是依赖粉丝好意的存在”，绀野纯子如是说道。用 etymology 的角度来看，“偶像崇拜” 本是对图腾、神话人物到对祖先、圣人、英雄人物等的崇敬。显然，祖先可从没依赖后人的崇拜而过活；然而，祖先、圣人、英雄人物的形象究竟是由人们脑内构建出来的 fiction 还是属于一个人物可有的 characteristic？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gender Theory in the Consumer Trend and Media Ecology: Epilepsy and Irrationality</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/gender-theory-in-the-consumer-trend-and-media-ecology-epilepsy-and-irrationality/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/gender-theory-in-the-consumer-trend-and-media-ecology-epilepsy-and-irrationality/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;carnival-of-consumption&#34;&gt;Carnival of Consumption&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;With International Women&amp;rsquo;s Day just around the corner, China&amp;rsquo;s online shopping platforms are in high gear. Discounts, product recommendations, advertisements created specifically for this day, and copywriting followed. On e-commerce platforms, the day is known as &amp;ldquo;Goddess Day&amp;rdquo; and &amp;ldquo;Queen&amp;rsquo;s Day,&amp;rdquo; and women——revered gods and kings——appear to gain supreme power. In the midst of social media&amp;rsquo;s extravagant pomp and circumstance, words and images declaring emotional satisfaction fly like a flock of crows, dazzling the eyes. However, these flocks of crows, with their gleaming skins, are feasting on the rotten flesh of their disciplined consumer mentality.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>浅析《嘉然小姐的狗》：虚拟偶像，粉丝狂欢与大众传播</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B5%85%E6%9E%90%E5%98%89%E7%84%B6%E5%B0%8F%E5%A7%90%E7%9A%84%E7%8B%97%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%81%B6%E5%83%8F%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%8B%82%E6%AC%A2%E4%B8%8E%E5%A4%A7%E4%BC%97%E4%BC%A0%E6%92%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B5%85%E6%9E%90%E5%98%89%E7%84%B6%E5%B0%8F%E5%A7%90%E7%9A%84%E7%8B%97%E8%99%9A%E6%8B%9F%E5%81%B6%E5%83%8F%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%8B%82%E6%AC%A2%E4%B8%8E%E5%A4%A7%E4%BC%97%E4%BC%A0%E6%92%AD/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文草稿是 2022/01/05 睡前一时兴起撰写的，然后于 2022/01/07 21:50 又写了点。故不具备任何结构与辩证性，是纯纯的意识流了。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一三位一体的虚拟偶像&#34;&gt;一、三位一体的虚拟偶像&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以 A-SOUL 为代表的国内虚拟偶像实质上是偶像、主播以及纸片人的三位一体。它可以拥有类似偶像般的活动企画（如演唱会与粉丝见面会等），拥有类似主播般与观众间距离不疏远的频繁互动以及活动形式；同时被赋予着纸片人的完美外表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它满足了大众对二次元形象的喜爱，并在此皮套下得以自由在介于主播与偶像之间的平衡区间内同时满足大众对于偶像的崇拜，即能够成为观众心目中的不同于传统偶像的崇高客体（崇拜的角度与传统偶像并不尽数相同）；并满足观众对于此特性的部分追求以及对于互动的渴望，即从粉丝 “内容消费者” 的角色参与进与虚拟主播的交互游戏中，摇身变为 “内容生产者” 之一。这便使得传统的粉丝二创——使用消费与生产频率不成正比的 “不可再生资源”，即传统偶像频率不可知的活动内容来进行创作——之中所难以避免的重复性与乏味性被独特的粉丝主体与虚拟偶像/主播之间频繁的互动所不断创造出的内容所替代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;二席卷万家的文化传播&#34;&gt;二、席卷万家的文化传播&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;大众的文化传播能力是不容小觑的，通过 “造梗” 这类可重复性、可复制性高但思维需求低、使用门槛低的行为，能够最大化文化内容的复制与传播。虽然所谓的“梗”的原义或原所指很可能在传播之间便以消解殆尽（如著名牢狱主播山泥若凭借一句饱含讽刺娱乐意味的话缔造出的年度热词 yyds），但不可否认的是，此举加上粉丝们的厨力能够使得梗的源头获得更多的人气与关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿新户眠子的经典《嘉然小姐的狗》举个例子，它使用传统文类的形式抒发了深刻的自省与哀愁的情感，然而却可以在其中加入了荒诞元素，使得整篇文章看上去可悲又可笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从第一句：“我好想做嘉然小姐的狗啊。” 的自卑情欲为始，接着下一句的：“可是嘉然小姐说她喜欢的是猫，我哭了。”使得原先卑微的形象被进一步地深化，再紧接着 “我知道既不是狗也不是猫的我为什么要哭的。因为我其实是一只老鼠。” 故技重施，不仅使得作者卑微低下的形象得到连番加强，更使得读者原先对文本的 “准备嘲弄此卑微形象的期望” 与行文 “作者实际上比你原本想嘲弄的对象更离谱” 的出奇形成了强烈的反差，荒诞感便油然而生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这正是茹贝尔在《笑论》中认为的 “视觉快感的空洞允诺产生了笑”，读者原以为一条摇尾乞怜的狗将会出现在下文之中，然而实物却是抛去一切尊严的一包鼠条，很难不令人没能绷住。弗洛伊德认为这是一种 “破碎的幽默”，即读者准备好的同情被一个笑点阻止，转移到了次要的事物上，这类幽默的快感来自于一种对情绪的预防。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚里士多德在《诗学》中说：“喜剧源于可见的缺陷或丑陋，但这些缺陷或丑陋不足以痛苦到引起我们的同情。” 《嘉然小姐的狗》虽情感真挚到读者不禁唏嘘，但正是此文可见的的荒诞性以及对 “引起同情的元素” （如想做狗的动机）的缺乏使得此文并不存在令读者感到悲悯的 pathos，并不能让读者感觉文章主角是任何形式的受害者，便难以滋生同情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这类小作文模板（“我好想做 xx 的 x 啊”）具有可复制性，可以被轻松地广泛运用；同时小作文忏悔的体裁适合朗诵，也发展出以多种语言朗诵小作文的视频，与各语言文学作品以及文化特征互文，重构小作文的意义，形成一种 “人物错置” （character dislocation） ，让原角色被置入截然不同的地域以及历史背景（如希伯来语将人物置入公元前圣经成书的时期）使得人物属性外延，展示出 “卑微” 在不同文化特征的体现。最重要的一点是，原文其深入人心的荒诞实在令人过目难忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;三整治乱象的社会心理&#34;&gt;三、整治乱象的社会心理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;群体结构标准差巨大的粉丝们围绕 A-SOUL 不约而同的狂欢意味着粉丝内部共有一个 “最高目标” (superordinate goal)，粉丝群体内部的冲突在遇到这个 “最高目标” 时便被自然而然地转换为对 “最高目标” 的努力，使得群体虽藕断但丝连。同时，由于 A-SOUL 直播形式的特殊性使得其成员鲜有被攻击的可能性，且 “最高目标” 在 A-SOUL 粉丝群体中确实是可能被创造出来的。群体中的种种制约，如从众压力（conformity）以及自我审查（self-censorship），都可以 contribute to 粉丝群体内部对于偶像的态度的统一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;references&#34;&gt;References&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;《文本盗猎者》亨利 · 詹金斯&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV113411s7A2&#34;&gt;文学无用，为什么要读？因为它能捕捉我们的复杂&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>狂赌之渊：变动比率强化下的多巴胺博弈与生理狂欢</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8B%82%E8%B5%8C%E4%B9%8B%E6%B8%8A%E5%8F%98%E5%8A%A8%E6%AF%94%E7%8E%87%E5%BC%BA%E5%8C%96%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88%E4%B8%8E%E7%94%9F%E7%90%86%E7%8B%82%E6%AC%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8B%82%E8%B5%8C%E4%B9%8B%E6%B8%8A%E5%8F%98%E5%8A%A8%E6%AF%94%E7%8E%87%E5%BC%BA%E5%8C%96%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88%E4%B8%8E%E7%94%9F%E7%90%86%E7%8B%82%E6%AC%A2/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8B%82%E8%B5%8C%E4%B9%8B%E6%B8%8A%E5%8F%98%E5%8A%A8%E6%AF%94%E7%8E%87%E5%BC%BA%E5%8C%96%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88%E4%B8%8E%E7%94%9F%E7%90%86%E7%8B%82%E6%AC%A2/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;plot-summary&#34;&gt;Plot summary&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The story of Kakegurui – Compulsive Gambler takes place at Hyakkaou Private Academy (私立百花王学園), one of Japan&amp;rsquo;s most prestigious schools where, unlike normal schools, the hierarchy is determined by gambling. The main protagonist is Yumeko Jabami (蛇喰夢子), a transfer student whose beautiful, innocent facade hides a psychotic addiction to gambling and high-stakes situations. With a keen intellect able to pierce through the elaborate cheating methods used by the most powerful students to rig games in their favor, Yumeko threatens to destroy the twisted hierarchy of the school simply for the thrill of it.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>以死殉道的艺术：昭和元禄落语心中的时代挽歌</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BB%A5%E6%AD%BB%E6%AE%89%E9%81%93%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%98%AD%E5%92%8C%E5%85%83%E7%A6%84%E8%90%BD%E8%AF%AD%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8C%BD%E6%AD%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BB%A5%E6%AD%BB%E6%AE%89%E9%81%93%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%98%AD%E5%92%8C%E5%85%83%E7%A6%84%E8%90%BD%E8%AF%AD%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8C%BD%E6%AD%8C/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;落语，是日本的一种起源于江户时期的传统表演艺术，最早是指说笑话的人。经过演变，现在的落语由说故事的人（落语家）坐在舞台上，被称为 “高座”，描绘一个漫长和复杂的滑稽故事。落语之所以称之为 “落语”，是因每段演出最后都会有名为 “落下” 的包袱，指在结尾处以 “情理之中” 的形式戛然而止，就如同 “落下” 一般。落语的起源是因江户时期的日本农村人口逐渐向城市集中，为面向一般市民的娱乐需求而提供的一种娱乐形式。在落语发展之初并没有设立独特的门槛，任何人皆可表演，但现今的落语演出大多是由专业的落语家表演。与同时期的能乐或歌舞伎等表演艺术不同，落语对服饰、音乐、道具的依赖较少；另一方面，落语是一种独特的艺术形式；由一人分饰多个角色，通过肢体语言及手势描绘各类故事；以及仅用扇子或手帕来代替需表达演出中的各种物品（如报纸、蜡烛等）。以上也同样需要极高水平的表演。 &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ost&#34;&gt;OST&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一季 ost 达到了四十几首的惊人数目，以管弦乐为主，也有三味线。情绪在舒缓平和以及被粉饰的激烈音乐中表达得很微妙。例外有高座入场时有太鼓与三味线的配乐，而番剧最经典的落语篇目，由菊比古演绎的 “死神” 以及由与太郎演绎的 “出来心” 也收录其中。（两篇落语都是全长，二十多分钟）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;画面及分镜&#34;&gt;画面及分镜&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;作画偏写实风，夸张的表现一般仅出现在与太郎的表情上。分镜上，景物的镜头，物体的特写以及特殊的视角都经过细心的设计与处理，不显得突兀，反而更添一分韵味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总体画面细腻优雅，而在整段落语的讲述中镜头根据落语家演绎的不同角色切换位置，帮助观众理解故事。不仅如此，在落语的讲述过程中落语家的动作细节（如肢体动作，出汗等）及表情细节也刻画得非常到位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BB%A5%E6%AD%BB%E6%AE%89%E9%81%93%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%98%AD%E5%92%8C%E5%85%83%E7%A6%84%E8%90%BD%E8%AF%AD%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8C%BD%E6%AD%8C/1.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;剧情&#34;&gt;剧情&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一话一小时四十分钟，简述了昭和时代一名刚出狱的小青年被有乐亭八云狱中演绎的《死神》所迷，于是拜入有乐亭门下，被赐名与太郎（落语中表笨蛋之意）。接下来除了十三话结尾都是有乐亭八云讲述往事：曾出身艺妓家却因男儿身被抛弃，入了落语门下结识助六后的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要是做不到，你就以死殉道吧。”&#xA;穷苦落魄的与太郎在出狱后的第一时间跑到寄席，&#xA;想要拜入落语大师八云门下。&#xA;从不收徒的八云在他身上看到故人的影子，&#xA;最终不但破例收徒，更托付了落语的未来。&#xA;长夜漫漫，且听八云大师讲一段故事，&#xA;关于故人、爱情、昭和年间落语的兴衰与传承……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;思想&#34;&gt;思想&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;私以为昭和元禄落语心中第一季强烈地表达了一种思想：对一类传统文化无声逝去的悲哀与无奈之情。剧中第七代有乐亭八云（主角师父）与助六前去战场慰问士兵后，一是战争漫长而痛苦，留下的菊比古与其师娘在乡下避战，却无时无刻不思念战场的两人。同时，由于沟通不便，杳无音讯的两人带给菊比古与师娘不仅是挂念，更是对二人如今身在何处，是生是灭的茫然与恐惧。这是战争带给人的无法避免的折磨。好在等待最终也有回报，最终二人平安归来。（这仅仅是剧情需要）战后的日本受战争影响，人类向往和平的同时科技飞速发展，诞生了电视。自战争以来，只寥寥几人流转于寄席（落语的表演场地，类似剧场）之间，人们沉沦于新型娱乐方式，落语这项偏古老的艺术形式逐渐被人们淡忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而后，也就乡下对落语原本有爱好的人们愿意伴着落语下饭，落语在东京的热度急剧下降。在这部番中，叙事口吻流畅而平淡，昭和这个动乱的时代似乎悄然地离去了，就如同理所当然的一般。剧中菊比古于助六曾有过这样一个约定：菊比古继续以其擅长的妩媚噺演绎传统落语，而助六则随时代的变迁而变，创作观众所喜爱的与时俱进的落语。但就在美代吉的出现往后，剧情叙述加快节奏，情绪急转直下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在菊比古讲述的故事中，美代吉原与第七代有乐亭八云有着亲密的关系，而后被介绍给菊比古并因此对菊比古怀有爱恋之情。内敛沉稳的菊比古不近女色，在落语的道路上努力着，并不接受美代吉的爱意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;战后助六与菊比古分道扬镳，彼时的美代吉也看清了菊比古对己全然无感，便与助六生活并产下一女 —— 小夏。二人在农村生活，落语已然不被群众热爱，助六的自信也在时间的侵蚀下消磨殆尽。助六的懒惰性情以及他拒绝工作的态度使美代吉感到厌倦，美代吉本是艺妓出身，于是一家就靠美代吉出去陪男人赚到的一点钱以及小夏讲落语过活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BB%A5%E6%AD%BB%E6%AE%89%E9%81%93%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%98%AD%E5%92%8C%E5%85%83%E7%A6%84%E8%90%BD%E8%AF%AD%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8C%BD%E6%AD%8C/2.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BB%A5%E6%AD%BB%E6%AE%89%E9%81%93%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%98%AD%E5%92%8C%E5%85%83%E7%A6%84%E8%90%BD%E8%AF%AD%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8C%BD%E6%AD%8C/3.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;后来菊比古找到了他，为了落语。助六受到菊比古以及小夏等人的鼓励后应邀讲了个 “芝滨 “的故事，这是一个家庭的故事，讲述的是原先无所事事的酒鬼被妻子善意的谎言骗得以为负债累累，后改过自新偿还负债的故事。（此处一句代过，番剧中这段是整部番最完整，演绎得最精彩对一部落语，远比我的概括丰满得多）而这个故事恰好讲得就是助六本人的心理历程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但见到了菊比古的美代吉念上旧情，邀其入屋发泄心中对助六的不满以及对菊比古的怀恋。助六在门外将美代吉的一字一句听了进去，他的家庭责任感也迅速爆发，痛哭流涕地向美代吉承诺，他不再讲落语了，而是找个稳定的工作养家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时的美代吉万念俱灰，随着阳台的断桓落了下去，助六见势也一并跃出。菊比古将助六的手紧紧攥住，不让其衰落高楼，而助六却抱着美代吉，将菊比古的手掰开。菊比古看着助六淡出视界，落语的与时俱进随着助六的殉情而消亡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昭和元禄落语心中的 “心中”，指的是一部名为 “品川心中” 的落语，讲的是殉情。这是第七代有乐亭八云的拿手作，也是绝唱。看似舒缓而平淡的故事在这时达到任何人都意料不到的高潮，似乎与番剧不和的 op “薄冰殉情” 也终与番剧接轨。林原惠美用美代吉的声音唱着美代吉这个极其复杂的女人会唱出来的阴郁而绝望的歌。(第二季似乎会道出更多关于美代吉的故事)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;文化的承袭与变迁&#34;&gt;文化的承袭与变迁&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在中国，有数不尽的传统文化随着时代的发展而销踪匿迹。中国有很多类似落语的艺术形式，比如说书人。几十年前，说书人也如同落语一般给人们带来欢笑与精神的充实，是中国文化不可缺少的一部分。它不仅给人民带来了趣味，还传扬了中国博大精深的古代文学。而如今，这类人却鲜有人识。如同日本战后的电视机，中国近几十年科技发展迅速，社会变化剧烈。其中一项便是网络的普及。网络的普及结合着中国国情，使得快餐文化快速兴起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;其一&#34;&gt;其一&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展的暂时停滞造成了内卷。内卷在当下并非人类学专有词汇，而是成为了网络热词。这样两种较为冲突的身份体现出了内卷的强大影响力。在非理性的内部竞争中，人民的时间与精力被无情地压榨。在几十年前，小孩一放学便能搬个椅子听说书人讲一晚上的书。而与古人不同，当今人们，特别是成年人，很少能有闲暇的，自由支配的时间。且当今由于时间的碎片化，类似研读古典文学等需要一大段时间的活动便受到阻碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;其二&#34;&gt;其二&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当今快餐文化的发展将原本缺乏的闲暇时间夺去。自长视频到短视频，自书籍到文章，文化产品的创作正在尽可能地缩短。这并不应是一件坏事 —— 信息的简洁本是创作者应当严格遵守的条律，但信息的绝对长度并不是决定信息质量的标准之一，而是相对长度。就好比红楼梦，字字珠玑，环环相扣，尽管它是一篇长篇作品，却并不会显得冗杂。由于创作门槛的降低与创作成本的减少，如今更短的信息反倒更可能有着更差的质量。如此摄取信息，久之大脑会适应快餐文化带来的刺激并渴望着更强烈的刺激。内心将变得更加浮躁，沉下心来阅读一部长篇作品成为一道难以逾越的鸿沟。前两天讨论时，徐辰宏提出了一个想法，即若没有脂砚斋的批注，红楼梦便很难有如今的地位与名望。我与我爸对此观点表示赞同态度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一是由于“作为一种媒介，书籍在传达知识方面出奇地糟糕”。书籍缺乏有效的认知模型，而人类的认知其实是一种结构化的网络。将这种网络以线性的方式展开不仅对于作者的创作非常困难，而且更加大了读者理解的难度。&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 而脂砚斋这位可能是曹雪芹的亲友也可能是曹雪芹本人的神秘人物提供了一个与曹雪芹本人同时代的评注，直接成为了红学的起源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二是由于上述所说的对当代人鉴赏力的负面影响。这其实是社会迅速变迁无法避免的问题，但是却值得引起某些程度的思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在文化产品走向商业化的近几年，昭和元禄落语心中似乎为此现象敲响了警钟。在现代社会中人的时间与精力极度有限，效率也不得不被高度重视。我个人在研究一项新事物前倾向于先从方法论入手，例如想玩好一个游戏时我会先套用职业选手的设置。虽然我刚接触一个游戏时对其一无所知，但我可以通过各种媒介获得他人的思想。在套上前人的试验结果后再透过时间的沉淀和自身经验的积累，我可以将他人的设置基于我的个体需求做出改变，最终磨合成我自己的东西 —— 这是现代的优越性。科技的发展使得人类的内心变得浮躁，但工具的效能似乎可以弥补其带来的缺陷。从这个角度入手，有意识地静下心来，提升效率，对科技取其精华去其糟粕，便能够通过自我净化、自我完善、自我革新以及自我提高，朝着 “纯洁性” 不断进步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-hans/%E8%90%BD%E8%AA%9E&#34;&gt;落语 - Wikipedia&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
