<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay on Aki&#39;s Blog</title>
    <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/tags/essay/</link>
    <description>Recent content in Essay on Aki&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/tags/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>沙漠</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B2%99%E6%BC%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B2%99%E6%BC%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;地面覆盖流沙。埋葬、吞噬和新的裸露表面。既视的每一处。失落。惊人的寂静。陷入金黄色海洋和世界沙漏之中。沙丘上的日出。书。凝视，遗弃。孤独与兴奋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于你，这个世界像一个墓穴，/一个沙漠裸露的岸 &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;倒汐潮&#34;&gt;倒汐潮&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;蓝色机翼惊慌地&#xA;四处&#xA;弧状&#xA;抖颤。飞机划过&#xA;浮于下方的，&#xA;低垂的、&#xA;密集的星群。&#xA;机舱嗡鸣。&#xA;翼上的一横橙线模拟黎明。&#xA;黎明爬向&#xA;黑湖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;圆月&#xA;洇开&#xA;天堂泥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;归档&#34;&gt;归档&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“沙漠里的独角兽的命运是…”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;独角兽看着我。一瞬的光芒在它眼中浮灭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“归档。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;独角兽将头顶的角插进岩缝，猛地一抬头。他的目光和阳光接轨的那一刻，角的断裂处涌出金色的血液。鲜血涌过太阳的堤坝，渗进无尽的沙海和冰凉的阴影。此时独角兽也彻底坍塌进沙砾中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;赛特&#34;&gt;赛特&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;赛特冲了过来。他用镰刀劈开自己的面容，他的脸成了一道黑影。我惹恼赛特，赛特撼地而动，每一步都令土崩石裂。赛特扼住我的脖颈，企图将我甩出世界。赛特听到低音和哭泣，扔下我，朝星空追去。赛特不眷顾我。我透过日光看赛特的轮廓：一位战士，一场谋杀，风暴的声形。我扑向赛特的矛，矛穿过了我的身体，我把矛插进脊柱。火焰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;歌&#34;&gt;歌&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这里有沙漠和天堂。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;丹迪拿出收音机坐在地上。他往里面塞了一张磁带。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在，这里有沙漠、歌，和天堂。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他金属的眼珠转了转，然后看向我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;白沙&#34;&gt;白沙&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;刀片切过一滩塌陷的白沙。灰泥&#xA;说：到那的路只有漂流。你的双耳&#xA;沉默&amp;hellip;&amp;hellip; 殷红染上屋前的烟，两株白麻&#xA;在室内倒下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说我好累。夜&#xA;撕扯着我心里的战役。你的肺&#xA;麻木&amp;hellip;&amp;hellip; 没人再施舍给我们呼吸的特权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你咳得厉害，咳得像铜钟碎了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那边是电线杆吗？”你拖着孱弱的身子，&#xA;指着雾里的黑色十字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;风&#xA;几乎把被证明的音符碾成粉末。&#xA;我跑上前去，高呼着，回应我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑色的伊南娜把&#xA;坟堆摔死在我们身后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我&#xA;拾起她被切断的神经般的电线。&#xA;转过头来，我说：&#xA;“那边是失明。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白沙吞噬了冬天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;沉离鬼&#34;&gt;沉离鬼&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;躺下。&#xA;窗外飞散&#xA;那白内障的郁滴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一株血的蛛网花&#xA;颤栗，&#xA;二月已过劳死去。&#xA;不必再生产&#xA;话语：词墙已然砌好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜晚逃向&#xA;火炉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌云泉&#xA;倾注，&#xA;下堕的人&#xA;默写落日的瞳色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;复眼&#34;&gt;复眼&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;把思想凝结成雕塑摆放在玄关的陈列台上，由灰尘和目光维护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;移动的、黑灰色的波浪状面容塑像，每一双眼睛都看着观看的人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>雪</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%9B%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;下雪了。雪飘在地上，轻轻地占领那一小片区域，久之便侵占了所有处在表层的东西——房屋，道路，树木。雪像碎纸，那些词语被丢弃，纷飞，失去形状。我踩住雪。雪发出号叫，互相挤压，留下一个我曾到来过的痕迹，以及我携带着的脏污。这是我对雪下的一道命令：它必须让地表保持裸露，保持显明，保持那个被我注视的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我踩进雪。我就这么掌控着雪。我能够随意调整它的形体，它的状态，它的方位。我也感知到了它对我的抵抗：雪在我脚下的陷落和融化。在它们的群居状态下，甚至想包裹我或搬运我。我抬起头，它们扑向我，如同扑火的飞蛾。它们在挑战我。它们迅猛地对我的寻常状态发起进攻。它们遮蔽我的视线，阻碍我的行进，它们篡夺我的注意力。雪地给我一种错觉：在这里，你可以拥有属于你的记录。独一无二的雪地图案。这是一封个人档案。然后它们会不加通知地将其铺平或是化解。雪就是雪。你别想扭改雪的自我。或许雪的确比我有着更为坚实的自我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪化成路上的一滩。我忍不住想嘲笑它的自负和它脆弱易碎的洁白。它就这么无声地、无助地被一切碾碎。即使是最小的拨动也会令其破散。但就这样嘲笑它又令我有些不妥。雪化成一滩不流的水，和那些河里流的不一样。雪不走，雪无论如何不逃离这个令它不堪承受的地方。它不走，也不带走什么。有时，雪会放弃那令它骄傲的，那动人的、悲戚的白色，和其他的雪拥抱在一起，拧绞、凹陷，形成一座你不忍称之为雪的灰黑色不规则雕塑。有时候我会想它竟真的就以这样的姿态、这样的形象存留在这个世界上，像一座不被竣工的墓碑。但它会一直如此。它会紧紧地蜷缩成一块，偶尔流泪，然后一直坚守着那一块地。那泪也没逃逸开去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天就这么成为雪天了。抬头一看，那乖张地把希望强塞给我的太阳也被染得晦暗了。你说，这样的天怎么过好呢？世界变了，世界变了啊！其实从时针朝前拨一整个小时的那一刻世界就已经变了，竟然依旧还撑到现在才下雪吗。雪天又来临了。雪又凌空飞舞了。快把你想说的，你想做的，还有你那时而阴郁时而潮热的心情塞进雪里吧，趁这雪还在下，快把那惹人烦闷的，那孤寂的苦涩的漫长的平淡的敏感的机警的凶狠的软弱的，那被海浪和流星拍打的，被层层叠叠的迷雾桎梏的，那从未被改变过的和已经永远逝去的全部的时间揉成一个个雪球朝路灯掷去！雪还在下，雪从看不见的地方洒下咒语，雪把一切都覆盖住了！再也没有了！再也不会了！雪把一切都覆盖住了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我拖着冻僵的腿划过雪地。&#xA;雪把一切都覆盖住了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>解离瞬间</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%A7%A3%E7%A6%BB%E7%9E%AC%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%A7%A3%E7%A6%BB%E7%9E%AC%E9%97%B4/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;水一&#34;&gt;水（一）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;她在水里醒来。身体被浸泡得浮肿不堪。从她的视角里可以看到灰蒙的天。她知道她不愿意低头看水中自己那颤巍巍的倒影，于是她就这么躺着，不去看漂流的方向，双眼直勾勾地对着天空。流过她大脑的，恐怕不是水而是天。天把身姿蛮横地一张，铺满了整个世界，遮蔽了远端。她想看到天空的那层肉被扒下来，流出乌黑的水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;摄像头&#34;&gt;摄像头&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;不要注视我。&#xA;我凑上前去，企图用近视的双眼贯穿它静如座钟般的敌对姿态。&#xA;醒着么？&#xA;但我发现当它贴近我的时候，我的双眼模糊了，于是它的目光便遁入失明的深空。&#xA;如果可以的话，我希望能够从你发光的嘴中扯出我的三叉神经。&#xA;我把眼球向镜头刺去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;水二&#34;&gt;水（二）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;铁融成水流在地上。在我和河流之间有一道陡然的下沉。我站在草上看着眼前的河流，零下一度的风扑过来，从我的脸颊上噬咬走我的体温。我感觉我的双手逐渐失去了寒颤的力气。我把双手紧紧地插进口袋里，迎着风，看着水就这么流去。我想起那个在上海小区楼下的广场里，我一个人给《罗生门》和《地狱变》写评论的高中的晚上。那天的夜晚是紫色的。那时候的我只读过芥川龙之介和川端康成，对日本怀有着天真的、唯美的向往。我漫步到堤坝的边缘，走下楼梯。从这里开始，水不再流，它安静地一呼一吸。对岸的车代替它流：红色、黄色的灯沿着水平线划动。伫立了四分钟左右，堤坝的灯也灭了，好像我又失去了再在河边悲伤的资格。我在这里是一个入侵者，我看着高耸的铁梯，和它身旁的围栏。它也把自己囚禁起来，禁止外人攀登。我感觉我好像被人们包围着，但我又看不到一个人影。直到我跑下草坡，身后的堤坝才重新点亮了灯。我知道我不是朝着东京或千禧年的池袋西口公园跑去。眼前有一间门顶上亮着灯的小屋，简约得就像小学生的画。于是我朝它跑去，踢走路上的碎石，越过堆积的钢板。在那盏灯下，我看到那扇门也上了锁。这在我出发前就已经知道。现在是北美东部晚上六点四十二分。我从冰箱里拿出冷冻的熟食。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;水三&#34;&gt;水（三）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的过去，被&#xA;浸泡在一片咸涩的水中。&#xA;你叉中白鱼，剥下&#xA;它身上&#xA;旭日的鳞片，洒在浪里。&#xA;我那时着急地盯着水面，给&#xA;我的倒影补妆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我走入海水，&#xA;推开沙粒。你看到我，&#xA;你说，&#xA;下水吧！&#xA;海面挣扎着。&#xA;我跳进海里。&#xA;我的身体，被&#xA;红色海洋锐利的&#xA;指尖划伤。&#xA;我的妆碎在那大浪的粼光里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时天空下起了雨，&#xA;雨翻出肠子&#xA;把不属于我的&#xA;天和我&#xA;连在一块。&#xA;我有罪。&#xA;就这样受罚吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海风轻轻地唱着&#xA;海风仿佛把一切都抹去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若无人指引我，&#xA;我本会依循标识&#xA;远离海岸。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parfum thérémine</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/parfum-th%C3%A9r%C3%A9mine/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/parfum-th%C3%A9r%C3%A9mine/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;And you know&#xA;I only feel you through&#xA;The scent&#xA;Of the waveFinding the key&#xA;While touching the air&#xA;Soft odyssey&#xA;Delusive is the view&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parfum thérémine 这首歌是属于阴郁的上海雨天的。这又让我想起了那个在车厢的摇晃中给地下的人们写诗的那个夜晚。当两侧的车窗陷入暗影之中，隔绝外音，只余歌声；当一部城市电影驶入它蜿蜒的低吼；而周围的人戴上口罩，用哀沉的静默对这强迫性的带离行动发出控诉；浪便从车厢的两侧袭卷来了——一场自然灾害把近得不能再近的人们包围，但水流又把人和人斥开，往车厢内注入蜂鸣般的间奏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这座城市需要一场瞬时的毁灭，而此毁灭必须是一次降灵般的蛮剪，把它原本的黑色秩序剪得只剩流边和碎叶，如同梧桐树的剪影，如同那被撕裂的树皮。在树的庇护之下，好像一切存亡都有了理由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那盏黏糊的酒上的冰块映出了他苍白的脸色，他马上要睡去，不安地抵抗噪音、光线和不断逼近的明日。大楼和夜晚融混为同一的身体，发亮的彩窗零散地浮于远方的乌云之下，像天堂，又像废墟。我想这就是这座城市的根音：抖颤、消颓、困抑，恒久地在高架桥的回旋道路中打转。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人类残渣</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%AE%8B%E6%B8%A3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%AE%8B%E6%B8%A3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我坐在咖啡厅听车库摇滚。歌声粗粝、沉闷，像商场里的环境噪音。如果坐在商场过道交叉路口的沙发上尝试仔细聆听并分辨出那一团声音中都是什么具体的词汇和旋律，那最终能得到的只有一阵嗡嗡作响的头痛，像脑袋被蜜蜂或苍蝇围住。车库摇滚令他也有点头晕。他暂停播放，声音切换成了咖啡厅内赞颂圣诞的节日歌曲和老电影里的爵士乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这声音让人发困。外边的天已经一点一点黑下来了。咖啡店里像是一个自封闭的小空间。走进来的人真的有想过出去的可能吗？感觉所有在这里的人都可以在这里生活一辈子，外面发生了什么已经无关紧要了，重要的只有蛋糕、十七美元的奶昔和电灯发出的昏沉沉的黄光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;圣诞老人模型的灰色帽子耷拉下来，此时的他跟小矮人已经没什么区别了。它的笑容不再是劝诫人们，而是将人们诱入无法挣脱的深渊。&lt;em&gt;Santa Claus is coming to town.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*你在听吗？*住在灰色地板下的你。我知道你对它身上遍布的凹痕很不满了。揭开地板上的盖子把这里的所有人杀掉好不好？光线分散成了好几条，我不想看到这个光线……&lt;em&gt;我再也不想见到这个光线了……&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听见了引线燃烧的声音。这个声音很低、很尖细。有一点像汽车发动时的声音拔高几个八度。面前几个外国人可能还在取笑她们朋友的情感关系，我感到一阵恶寒。这块小空间里已经没有&lt;em&gt;爱欲&lt;/em&gt;了，只有漂浮着的奶油和蜡的味道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我冲出咖啡厅的门。门外的雪飘在我的身上，融化得十分迅速。我想我的人生和这片雪花可能差不太多。今天晚上的月亮明澈得像屏幕中的画面，我可以从这片易碎的天空中摔成摔成无数个人类残渣吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>羽毛球：锥、欲望与生命之形</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%BE%BD%E6%AF%9B%E7%90%83%E9%94%A5%E6%AC%B2%E6%9C%9B%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E5%BD%A2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%BE%BD%E6%AF%9B%E7%90%83%E9%94%A5%E6%AC%B2%E6%9C%9B%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E5%BD%A2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在蔚蓝的狂喜之夜里一跃而下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天使之翼坠落，十字椎般钉入地面。透过球拍的脆音，羽毛球向下猛冲。羽毛球，严格意义上来说不是个圆形物——它只有半截身体是圆弧状的，另外半截则是竖直、果断且尖锐的——但它仍然强硬地占据了球类运动的一席之地。从表征上看，羽毛球似乎是动物身体的畸形改造。它的头部被置换成了人造赝品，球冠围成一圈，模拟幽灵的衣装或假花。在旋转时，整个球成为了一个锥。超现实主义 meme 曾告诫人们：“不要担忧，这只是个锥”，但又有谁能确认锥会在宇宙的哪个空间频繁出现。羽毛球可能在一瞬间内成为锥，在下一瞬间重新成为一个被简化、抽象化的鸭子，用古怪的骨骼架构以及毫无内容的头部来嗤弄观察者。事实上，它几乎只是一个幻影——和在弯曲的空间中毫无预兆地现身又隐匿的锥一样——在人们挥击的时候变换着形态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;**杀球。**那是一个来自别处的声音——一种俯瞰式的诗歌想象力，它融合混沌，撕破空气的阴暗陈设，从直觉中跃进。羽毛球在毁灭中前行，每走一步就遭受一次苦难，每走一步就折损一根羽毛。从圣洁的白色的包裹中诞生，而后和音阶的下行并列，它以自己的必然死亡为燃料。杀球的指令是杀死对局，杀死对手，以及杀死球本身。杀球是直的，刻板且难以阻挡，像锥的母线，像克分子线/切分线/坚硬线。而圆弧，弹跳的音调，柔韧的曲线。它卸去了冲势，展现出松散的一面，似乎马上就要扩张飘落，而不是收缩成针状。锥的底面向外辐射，就像涟漪与音波。它让轨迹流动，如同舞蹈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鞭打羽毛球的动作具有解放的意味：不自禁地，人们进行了施虐活动并乐此不疲。进攻节奏变换与轻抚和重击的交叠是相似的，大幅度动作和破空之音又引发了强烈的快感。打羽毛球的过程中，羽毛球被二者反复蹂躏，最终它会被损毁，它苍白的肌肤上会出现黑痕、凹陷与断裂，它会返还自己的诱惑，进入下一场狂欢宴会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;建筑映射一般，羽毛球的雕塑被塑形起来，就像一件未来主义艺术品，却被划到了日常和大众的界限当中。它的模仿和享乐之用开辟新的生活可能，将自身的全部灌入生命中去。它有着生命的形状，不仅仅是头部和躯体的组合，不仅仅是锥，而是一个完整而壮烈的配置。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>原声带：默哀</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8E%9F%E5%A3%B0%E5%B8%A6%E9%BB%98%E5%93%80/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%8E%9F%E5%A3%B0%E5%B8%A6%E9%BB%98%E5%93%80/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;幸江と七原毒薬&#34;&gt;幸江と七原〜毒薬&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从头到脚——病苞展开它期待的变奏。锚定的日常劳务产生了夏日噩梦的错觉，但耳中无法被间断的失真提醒我时间的脱臼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜晚。北美的夜晚。泅渡中的夜晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;熱中症是睡眠匮乏、自我贬低、无力以及不甘的症候群。星期五的热中症已经无所谓确诊，仪式始终举行着，一步步割出鼓膜的荒原。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对不起啊，明明从床单的背面就能看到你僵死的痕迹洇染开来，但我还是想延长今天的告别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我断定疯狂的边界在食道与胃的交界处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;包まれた街&#34;&gt;包まれた街&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;食事终止后，天幕以钟摆的速度劈砍下来。它似乎用过曝的滤镜嫣然哄我午睡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;窗帘上的阿格里琴托景色——监狱？现代主义？开演前的掩映？有一种困倦浮起：漫长、惬意、杂乱。浮肿日常的代名词，像那没吃完的汉堡，膨胀，内脏散落，邋遢且无味。和惯例对等的食物重复。和差异反义的无计划的计划。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;计划好的午睡在一股消毒液气味的裹挟下沉落进污水的漩涡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生命的最初学说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;人生の针声雫&#34;&gt;人生の针、声雫&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;水滴、仿雨、我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年前的芥草群与胭脂紫制服。薤露摆动，视觉而非触觉的传媒。绿萝悬垂下来，伸出指尖，我从它新长出的茎脉下看见了埋在器官缺失处对你的怨言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旋转，书本，红茶，被调制得没有味道的咖啡。坠落，音符，乱想，误入教室的对话眩晕。透过无限近似于透明的蓝，我还能从你那满溢而出的镜头里看到什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有回音于自白上空忘我地扫弦。我盯着图书馆顶部的柱式，聆听黄昏前兆的小调。树叶像成为不了利刃的柔软赝品飘落在面前的杂草网之中，用无奈和温婉的堕天使之势想要融进大地的陈设里去。树干晦涩的螺纹，枝叶构成的线和面的叠层，我感觉总有些什么在给我的腿附上累赘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在唱盘中错位的人生之针……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;indigo-blue-gardenマジカルスーイトケーキmatra-magic-remix&#34;&gt;Indigo Blue Garden、マジカルスーイトケーキ（Matra magic remix）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;花露出了它残酷的锯齿，将周围的空气解体。一朵花所蕴含的数据究竟有多少？从一不小心跌入花卉陷阱的雨来看，它的命数被漏斗的形状重写了。它会不会说云的迭奏太过无情？但这支歌终究是以朵颐结束。倘若问询凝露，那它回答的格式将会遵照古着般的月光。它向上看，看到雨安详的下坠，看到夜轰然间崩塌。在花的圆弧将他滑入满是裂隙的地面之前，它估计会很快乐，真令人嫉羡。花把自己不需要的身体部分丢弃，但它还是能让一众落叶褪色，或浮在水中激起一阵音阶般的涟漪。真的能让水池看上去像被调和成甜茶味一样啊，我看这花真是优美得可怕啊，如同彻夜舞蹈至死，如同被吞噬的祈愿和不断凋残的这天的末尾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;gorilla-anthemwater-boarding---noahs-ark&#34;&gt;Gorilla Anthem、Water boarding - Noah&amp;rsquo;s Ark&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢手捧着水的感觉。手中央形成一个不规则的小水洼的时候，手的皮肤就像被敷了一层水彩薄膜，粉墨晕开，轻柔又清透。我正在受洗，一道辉光打在水洼的中央，上帝用他十二点的脸接见我。他出现得很偶然，一瞬间的事：他站在晃动的水面上，面色爽朗，目光坚毅，但陡地就遁逝了，像电灯不经意间的一闪。与此同时水洼从中心断裂了——我的双手分开，水从掌缘坠落，等它们流失后，我的手中只剩下锐化后的现实，和水那残留的电灯光痕刺穿了我的心脏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;hedgehogs-dilemma人マニア涙&#34;&gt;Hedgehog&amp;rsquo;s Dilemma、人マニア、涙&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;柜角给我开的创口——我脚跟的球状裂伤——现在已经失去了摩擦时的阵痛。它徒留一座自愈的陨石坑：黑血淤积形成的环形凸起，表皮是新生成的，强行覆盖了此前经历的身体穿透。我想象它是细胞星群中的一个暂时性缺痕，一场盛大的内稳态狂欢，用已然死去的血液尸体昭众，同时进行皮层结构的浩荡更替。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为历史冲突图像与差异性流动的并置，它展现了我作为我的合格认证，叙述了我自身的绵延。血液凝结成了一张圆盘，圆盘注视着外界，就像一种以目光为武器进行的双向瓦解运动。它先是以公开的姿态注视我对它的处理，然后将会随着时间渐渐消隐，最终我将会感受到它潜在的视线：一种超越性的凌空感，伴着对新有身体组织的无不适感与陌生感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它将它自身也瓦解入我身体，渗透进我自己也不可知的内里，在形而上的空间中徘徊。谁知道它的终点？可能当我想重新见它一面的时候，我需要对镜窥视，解剖胸腔，在肋骨的间隙之中寻到它留下的谏言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;罠孤立恐怖症断面アンダーグラウンド渦坐困愁城&#34;&gt;罠、孤立恐怖症、断面、アンダーグラウンド、渦、坐困愁城&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;冷空气和一些已被调和的淡酒混杂在一起——记忆的鸡尾酒。我呼吸着反省我的反思习惯和童年时期的教育之间是如何用一条松动的丝线串联起来的，我发现曾经的反思，那类以醒目的黑色粗体 “反思” 二字作为标题的手写或印刷文件，已然作为一种思考的棺木存在：在迂腐的语言和倾颓之态搭成的烂木舞台之上表演我的认错剧目。那是我小学唯一戏弄老师的地方，就像发现了万用钥匙一般，用这种行将崩毁的反思书可以不限次数地将老师抛向我的错误认定原封不动地归还给她。我成功吗？我感觉似乎也不，我自己将反思的萌芽碾死了。我现在也不怎么记得当时喜欢的情歌，当时看的小说了。它就像黑色电影一样，让我看过了又不怎么记得，就像安托万，就像那不知道奔向何处的安托万……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>云游：与托卡尔丘克的对话</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BA%91%E6%B8%B8%E4%B8%8E%E6%89%98%E5%8D%A1%E5%B0%94%E4%B8%98%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BA%91%E6%B8%B8%E4%B8%8E%E6%89%98%E5%8D%A1%E5%B0%94%E4%B8%98%E5%85%8B%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;我在这里&#34;&gt;我在这里&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;长夜的长——软尺缠绕形成的球体。从它的一个刻度上来看，那个数字清晰地将我摹刻出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;包裹我的是寂静的感觉，它软腻地形成了翻动世界的黏稠潮水，几乎是温柔地将我的对光的敏感啃噬殆尽。在深夜的时间里，我什么都没有。我没有伤痛，没有希望，没有一切。我随着潮水起伏，我也是那潮水的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;在这世间你的头脑&#34;&gt;在这世间你的头脑&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;秩序和学问浮在世界的上空，跟那些陈旧的侃侃而谈没什么两样。想探求实在界的欲望引发了神的嘲弄。理解从不存在，就像电影大佛普拉斯中的宇宙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你要将人们残忍地划开来，将人们的躯体和心灵拆分和归类成可被标识的一块一块，你正在干一件血淋淋的事情，一瓶令活物中跳动的那一部分枯萎的药剂。我向你提出的疑问是对抹除此在的抗议，但我自己也不知道，什么时候我真正存在，或存在过了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;症候群&#34;&gt;症候群&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;那被空缺了的一部分就是媒体在人们的头脑中一点点注射进的药物，它的副作用造成了精神病。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是，有些东西正是因为破碎才美丽/网络世界如是，少女如是，言语也如是”（にゃら、ニーディーガールオーバードーズ）。当看向了物哀——那奇迹般的寻常偶然，那消亡了的努力过程，那没人在意到的隐没了的，那被人在意到的显露了的——突然具有颜色的万物都充满了和破碎平行的美丽幻象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;看见即知晓&#34;&gt;看见即知晓&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;结构、死亡和神学——骨骼，布满伤痕的钙盐沉积。隐形的凸出和坚硬表象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴列霍的骨头：“苍白而悲伤的骨骼，哨声，哨声。”，“在你的骨架的灰蜘蛛上方，/另有一只以光打造成的巨手，正托住/一颗蓝色心形的子弹。”，“他的证人有/星期四，手肘骨/寂寞，雨，还有路……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宫泽贤治的骨头：“让肌肤削磨于腐殖与泥土/筋骨在冰冷的碳酸中磨砺”，“风……骨头、青苍、/铃铛在某处轻响”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特朗斯特罗姆的骨头：“乌鸫用自己的歌声吹奏死人的骨头/我们站在树下，感到时间在下沉，下沉。”，“这是凌晨四点/生活刮干的骨头/在做冰冷交际。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的骨头：“把我那用星尘浇铸的肋骨/放映成神明的语句。/跑吧。从世纪的这端跌向/池塘的边缘。手枪、/刺刀和灯塔，那是/一个成熟的大人，那/是一个弦和死亡交替颤动/的雨天使咏叹调。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;齐奥朗的指引&#34;&gt;齐奥朗的指引&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界于齐奥朗来说是最为深刻的：它残忍地将自己旋进了齐奥朗敏感的脑髓中。齐奥朗将失眠者的清醒书写进了他嘲弄的悲号里：否定练习、解体概要、在绝望之巅、思想的黄昏、着魔的指南、生存的诱惑、眼泪与圣徒、供词与放逐。和他的痛苦并行的是他诗性的片段式哲思——它似乎由感性细胞构成，但他和负面词语之间的真诚让他复仇般的思想爆发惊人心魄。耶和华写下了神的旨意，将世界的表象置换成了上帝的灵光，而齐奥朗撕开世界的幻觉，用无尽的破碎诅咒万物，使其复原。毁灭、阴影、祛醉、堕落、祈祷、孤独、怀疑、缺陷、失眠——齐奥朗的烈焰组成了一场盛大的游行，足以烧杀上帝的服饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;库尼茨基水-1&#34;&gt;库尼茨基：水 (1)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从一个泥泞的早晨醒来。窗台的灰光像蛛网一般把我缚死在床垫的底部。呼吸滞重着，我抬着模糊的腿走出了房门。房门外的是一条濒死的鱼，沾着黏腻的它自身的内脏汁液，艰难而空洞地颤抖着。我从它的嘴里取出今天的乌云，它不甘地用鲠刺向我的喉咙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我的喉头出现了一行用黑血写出的诗句，玷污了我今天的衣着。我失去了兴奋，获取了干涩。梦扎破了我的眼前，它挥舞着柔软的球棍，我现在活在双重性的神游中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我遥远地看见了库尼茨基。他仿佛正在恍惚。我看不清他的脸，我只知道他似乎遭遇了什么才变得这么忧郁。水像我们之间的联系一样，扑腾又断裂，它的断面上浮动着我一天的尸块。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>三十三不思議</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89%E4%B8%8D%E6%80%9D%E8%AD%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%89%E5%8D%81%E4%B8%89%E4%B8%8D%E6%80%9D%E8%AD%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「三十三个我围成一圈，互不相通地对话着。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.&#xA;我截断了一条道路，安在我创伤后的血管上。它每天的鼓动就像醉酒的脉冲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.&#xA;从窗台上跌落的时候新宿停电了，随后我就被警笛的回声甩入满是月亮的夜空。我想用一幅缀满绘画的句子来答复你对我的疑问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.&#xA;你说我该不该住进电灯上的眼睛里？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4.&#xA;我安稳地走下楼梯，看着莫名其妙地回转不停、向下延伸的阶梯的时候，钟声响起了。那是女仆打扫房间的钟声。我彻底搞不明白了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5.&#xA;加西亚・马尔克斯含蓄地一笑，一阵魔法般的飓风掠过房屋上空。市集被引人注目的杂耍翻动了桅杆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.&#xA;下水道口坐着一名皮肤褪色的战士。他腰间的酒壶倾倒，把过去和脏污冲到雨水的深渊中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7.&#xA;街景，颗粒，烟。饭桌谈话与吹奏。铺满砖墙的哀怨。一名国王穿着摆动的钢铁味短袖走来，身后出现了洒水车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;8.&#xA;笔记本的摘要栏绽满了紫藤花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9.&#xA;我只会在机器鸣叫时编写失眠的程式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10&#xA;从边界凸出——划分空余、筛出颜色，孤单的安全警示牌躲在缝隙。灰尘罩住了它就像性格罩住了我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11.&#xA;我是一个混乱的人。你也是。给我看看你的混乱吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;12.&#xA;垃圾车将我从宇宙的浩渺中拖拽到了白日的噩梦里。在我眼睑的觊觎处，我看见吞噬夜空的咖啡渣风暴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;13.&#xA;震颤吧！钥匙孔内的音乐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;14.&#xA;死了，我亲爱的无执着诗句的回声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;15.&#xA;阳光穿透我身体的影子，我和脚手架的栏杆合在一起了。这并没有让规则饶过我的脚筋，但对水管来说，赖以生存的转盘在恶魔的平安中挥发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;16.&#xA;纸屑从水里涌上来，如天鹅，如白沙。它舞成了令纸张嫉恨的解像角斗士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;17.&#xA;波士顿的报童迷路了，被长长的灰雾卷入的是他的上帝。在冬夜奏响的风铃声中，他的所有故事被寒风和榆树的翻页抹得一干二净。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;18.&#xA;粼光，桥，休む，途，右，调理，午后，倒车，垃圾，片云，嘲笑，过载，剥蚀，黑色时间，城区，采样，问题适合，烟，颗粒，阳台，無理矢理，爪，坟墓，油，大象，石块，角色扮演。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;19.&#xA;夜空再次将电影、留白、灯光和时间悉数刻录进一张玻璃制磁带中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20.&#xA;我沉入水里，反思着宿命与文字的关联。在天空感伤的一瞥下，似乎所有的网都被吸进吸尘器中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;21.&#xA;天线鬼将它重如铁砧的脚插入地面。电话上的猫疑惑号码中缺失的数字。从建筑楼角落的洞里，我和妖怪作着一些捡拾废话的运动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;22.&#xA;港口。鱼眼向上直勾勾盯着月牙。晃着灯。念诗的人已经睡去，殡舟朝门上的火把前进。你听得懂他们的那些谣歌吗？我继续走，走到花丛当中。我感觉很多事情消失了。昨天的事，今天的事。我撒一点枫叶到山下的川流中，今天的山和昨天并无两样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.&#xA;我想象一些天数的过去，想象散步道，想象天真的草坪。它就和一些食事，一些睡前茫然一样往我内脏深处走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;24.&#xA;妈妈。它坏掉了。出不去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;25.&#xA;就在一个寻常日子唱起一个傻子的歌吧。萨克斯住在雷雨云的肋骨中，感觉和沉默滴落下来。好快乐啊，风暴在我的每一个细胞上呼吸。我想我大概可以上升到大气层之外吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;26.&#xA;钟面和地面连在一块。我上去将语词的指针不断地拨动着。它没有和任何东西连接起来。我在思考究竟有什么东西能把人和人连接起来。我绕到钟后面去，想看看后来是什么样的，但是我只能看到一系列的齿轮在沿着我所不知道的路径转动着。今天我对着钟祈祷了，明天我对着谁？等到钟被神嗤笑着斩首，我会和它一起被摆在陈列柜上吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;27.&#xA;“一，二，三，咔。” 摄像师将照片交给我，我看到了被稀释的建筑。从加载的卡顿中，我听出来了一些本该不被说出来的话。那些秘密被我所知道了。我透过半透明的胶片隐瞒蓝色和吉他的交流活动。我猜测不该被猜测的猜测，突然间，猜测和猜测在猜测之间猜测着猜测的猜测与猜测和猜测之间的猜测关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;28.&#xA;在空旷中央的我正在倾斜。我知道我逻辑的缺失和对身体的掌握不能。你有离我远去吗，漂浮的诗行？伸出手来，我什么都没有摸到，除了雨从我额头上流下，它装作我眼泪的举动是一种可悲的失败。我对它给自己上演的一出无人在乎的戏剧感到同情。要不要把它带到一个美学的边界去？我尝试打开 lovejoy 的旁门，但日常突然把我拒之门外，我被关在一个怀疑与惊惧的囚牢中。喂！有人吗？白色用药物似的镇静回复我，一切就像玩笑一样具有割伤的表征。一个夏天，一个和深蓝色校服的对接，一个死去的吐息，一个令世界颤栗的弃绝。那个夏天从此被一曲龌龊的机械敲击奴役得失血，那个无辜者被欲望的旋转木马吞噬，真夏的豪雨还在下着，我没有淋到一滴，但是雨呕吐出了噪嚷的层叠，我把头撞向钢琴——钢琴碎成了删除键的蝴蝶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;29.&#xA;今、そして友達を大切にせよ。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;30.&#xA;在地道系统中看到的施工残余和它本身的未完与破废相交响。似乎在讥嘲着工业的失败和交通系统的晦涩。像是缠络的结节中出现的一条错乱丝带，那根丛生着铁锈的下水管孱弱地剥开了一处通向窗外的新可能性之口。可是，当流动的人们从斑驳的、不平整的地道地面所走过时，他们又看到地上的颜色——地上的标识——地上的似乎正在呼号着的一粒一粒石子和——被踩在脚下的，一处处停顿、交接，无数的相继错过，和星丛中的那遥远的弯曲褶子了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;31.&#xA;喜欢我吧！喜欢我吧！喜欢我吧！喜欢我吧！求求你了！喜欢我吧！喜欢我吧……求求你了…….救救我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;32.&#xA;对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？对不起。对不起？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;33.&#xA;美しいものになりたい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 18: Speak like a Child</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/episode-18-speak-like-a-child/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/episode-18-speak-like-a-child/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;致唯一的我自己&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我拾起你曾存在过的那段模糊的影像，那是我最迷失于星际中的一瞬间。你和我一样留着深紫色的短发，和几个穿着白衬衫的同学们站在一起，扭捏地说着一段平常的生活中会出现的话语，介绍着我本熟悉的一切。你为什么要拍下它呢？难道说你早就知道两个男人，一个小孩和一条狗会找到能播放这卷磁带的机器吗？我再也找不到你身后的那座山。你身后的海浪把所有白日都打成了碎片，我身后只有黑夜和星空。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>枯草</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%9E%AF%E8%8D%89/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%9E%AF%E8%8D%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我已经不愿再谴责那只懂下雨的天空。它落在新芽与砖块上，用生命的痕迹无力地划开耀眼的红光。单行水搅动，内省，和白鸽一同被葬在四月的花卉墓地。它溶于圣徒的眼泪，溶于神经与血，溶于上海闵行无休无止的雨。一位玛德琳・埃尔斯特透明地坠落了，留下一圈忧郁的回旋。泡在鱼缸中的本杰明呼吸着毕业后的浑浊空气，水侵入了回忆之肺，将现实与现实生硬地拼起。水溢出了水槽，挽留着地上啤酒的新沫。若阿美利加・维库尼亚绝望地自杀，这份死亡请算在上帝头上，然后附赠一朵那扇窗外该有的山茶花。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜行秘密</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A4%9C%E8%A1%8C%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A4%9C%E8%A1%8C%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;你看，那处车厢可视的颤动像一纵列生命的突触。每每我踏上着熟悉却多变的列车，就像行进在箱庭之间的亲切却充满未知的过渡。可笑也欣慰的是，无数的人即使通向不同的目的地，却与我搭着同一辆列车。这是多么随机的事件，而这也正是这座旋转着的城市的日常。涌入的人群让稍显单调的车厢再次活跃了起来了呢。座椅接纳着你我低声的呢喃，你看着车窗上的反光，有没有感觉自己的身影变得茫然。啊，要换乘了。来，下一个世界到了。你有没有曾想过，在这里的一切都只不过是一段晕着各色的插曲。你觉得重要吗？你觉得乘坐这件事本身重要吗？其实如果可以的话，我希望终点站一辈子不要到来。我喜欢这种感觉。瞧，流动着的微缩城市拼贴，每个人都是诗意的，你不觉得吗？正好另一辆列车从我眼前切分而过，带走了许多陌生的余音。我也不曾想到我会离你那么地近的，如果不是风琴的喘息和满月在那个晚上同时出现得那么偶然。那时候，我想，这个场面大概不需要歌词吧，可你还是说出了那句令这里的大厦交响的话。雨在你头上悄然地凝住了……啊，我到了。真短暂啊，和那首难忘的歌一样。好的，好的！这样就好。那拜拜啦，之后再见吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此时杂音响起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如月二日，一场大梦醒来</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A6%82%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%97%A5%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%A4%A7%E6%A2%A6%E9%86%92%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%A6%82%E6%9C%88%E4%BA%8C%E6%97%A5%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%A4%A7%E6%A2%A6%E9%86%92%E6%9D%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;马上就要和这个地方告别了，我大概会怀念这里的山吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那吞噬落日的，交响音波一般的山，那烟火之后和我一同孤寂，努力与晦暗天空同个颜色的山。你既不在道路的尽头，又不在星空的彼端。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我突然想到，难道我脚下正踩着的不是山吗？难道我们这些芥子造物不是山的构成吗？当我疾驰而过，眼前树木逐渐溶成一道视界的巨大裂隙之时，我真的就从这巍峨的岁月土尘之中逃逸而出了吗？山只是在那里而已，转动眼睛注视着我们，承受着我们给它带来的伤痛。我不禁怀疑，它真的能被抵达吗？或者说，山的正中是千与千寻之中的梦境世界。不然的话，为什么那些走进山里的人彻底隐没了踪影？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜晚来临了，山终究遁入黑色的浪潮，尘土与星云缠络混合，编成我幻想深处不可解的终焉之象。我看到了一个没有五官的绿影从我身体中挣扎出来，向山中毅然地走去。啊，你也要成为他们的一员。我的身体感到一阵轻松，但我的心情更加沉重。绿影抵达山脚的时候，倏地转头面对着我。此时圆月从山之后升起，清冷的辉光将万叶染得通碧。这么一走神，再看绿影，他已然没了踪迹，只余银光在叶片上此起彼伏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「またね。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我默念着，久久地注视着绿影消失的地方，耳内充斥着叶蝶扑动着翅翼的嗡嗡声，振聋发聩。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>幸存者</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B8%E5%AD%98%E8%80%85/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B9%B8%E5%AD%98%E8%80%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这儿明明满是喧哗和烟火，却蔓延着一股说不清的安静。我发现环绕四周的灯光只在一楼照射，而那之上则是可怖的晦暗与空寂。一扇扇窗户恼人地凹陷进去，像雕塑被盗的吴哥窟，只剩下被风蚀、摩灭的痕迹。很难想象它原初究竟盛着些什么，是悲剧还是喜剧，但每当我看到这些灰褐色的时代残骸，总不自禁地感觉到一种另一个时空里传来的悲愁，像是听见了幻觉中的挽歌。一楼的灯仍在照着，照出了行人的影子。我知道我的归宿不太可能属于这片实感稀疏的土地。车开过了栖云路，我不作声。但我回到那熟悉的温床上，当我重新在茫茫网络上寻找欢愉处的时候，我总觉得有一只不太能感受到的，由无物构成的，不知属于谁的冰冷的手攥住了我脆弱的灵魂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>筋骨废墟</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%AD%8B%E9%AA%A8%E5%BA%9F%E5%A2%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%AD%8B%E9%AA%A8%E5%BA%9F%E5%A2%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;茫茫深空的苍白下，矗立着巨兽的群落。那是褪成暗黄色的起重机。它们多数沉睡着，少数在缓缓活动。这就是我朝上望去唯一能看到的东西。楼房尚未建起，我还没能看到混凝土山从此铺盖我的视线，让本就苍白的天空消隐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里原本是城市中最喧闹的集市之一。建材在这里被生产、批发，四处充斥着五金钢材和锯屑的味道。还在童年，它就在我每天上学的道路中坐落着，用它巧妙的嚷嚷声来平衡我压抑的精神。褐色和灰色交错，头戴铁盔扛着横木的工人来来往往，他们并不是那时候被我们老师和家长教导的我们未来所要成为的对象 —— 正相反，我们用一种近乎自戕的方式逼迫着我们的未来与上层阶级尽可能地挂钩。我会紧抱着书包挤在狭小的校车座位中，透过淡绿色的浑浊的车窗，看着工人们展露出的喜悦、忿怒与艰苦。那是直接的、自然的展露，令我有点轻微的嫉妒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;属于土地之上的声音：敲槌声，割锯声，撞击声，电焊声，咒骂声，大笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随后因为一个企划，荒凉了这片繁荣地。可能是想在这里建造现代化的、秩序化的大型加工基地或材料商铺，过往的简陋店铺全部拆除，无一例外。人也一散而空，剩下的只有萧萧风声。过了许久，这里筑上了外墙，用以阻隔中间的施工地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后，在六七年的时间里，我从未见到以往令人怀念的生命噪音。我所见到的是无数政治化的宣传牌，以及墙壁和起重机。我周围人们的行动更加机械化了，这究竟是认知的颠覆还是时代的流变？渐渐地，生活如泥沙，用来堆砌或掩埋一切的东西。我在这六七年里用惊人的弹性频繁地改变着身体、性格与思想，直到思维固化，直到声音暗沉，直到一个又一个没有颜色的天，直到一个又一个冰冷的冬季。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我就在一次偶然的回家路上见到了一个被尘封的记忆，这记忆代表着我尚具活力的童年。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我是一个永远在阅读微信消息的过程</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%9C%A8%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%9A%84%E8%BF%87%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%9C%A8%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%9A%84%E8%BF%87%E7%A8%8B/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;已读消息&#34;&gt;已读消息&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;空无让我手足无措。这种情感在注意转移时隐退，却能在瞬间以强烈的力量扭回我的思维，并盛大地登场，将我其余的情感轰出。这一瞬间形成了诗，注意猝然弥散、爆裂，在纷纭的头脑中不断弹跳。寂静仍然萦绕于四壁之间，但安宁却在寂静带来的空间和情感的压缩之中失去了。这是一个特殊的时刻——面对万物的飞速流转自身却无法掌握甚至无法深知的无奈占据头脑，强烈的负面情绪扑面而来。此时，寂静的效果就在于它隐喻的那即将到来的（不一定是物理的）风暴以及极端的压抑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是面对着新事物不再产生的社交网络时我的心情。我能切身感受到生命力和声音的消褪，万物离我远去，逐渐退回了我被完全隔离、任何事物都与我无关的原始状态。它让我所做的一切关于任何东西的努力倏地没有了意义，因为我的生命也从我身体中脱离；我的思考、我的写作、我的心情、我的一切都成为了缥缈宇宙中的一粒不含任何有机体的石块。它失去了与万物之间的交流，失去了主体的所有特质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个失去的过程，列表里一枚枚花花绿绿的头像都在此过程中变灰变暗，他们在这一瞬间没有任何功用和心灵，而仅仅成为了橱窗上陈列的展品，是承载回忆的收藏物。然而，所有我收藏的永远是我自己，我只能不断翻看着我的曾经。我在收藏未完时的不安感和死亡焦虑之中无限循环，我自己却又在死亡之外存在着，以一种虚无的措辞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个我打开微信却发现没有任何人给我发消息的瞬间，我的意义与我的生命坍缩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;未读消息&#34;&gt;未读消息&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;刺目的红点，正如考卷上的批改。UI 设计师用巧妙的手段折磨了我也哄骗了我，让我不得不将那惹人不悦的红点尽快取下。那是荒芜星球上的一朵玫瑰，白纸上的一滴血液，它勾起我强烈的好奇，迫使我亲手消灭任何的未读消息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么要把未读消息设计的得那么出格呢？绿色基调的通讯软件中的一抹鲜红无疑能让目光聚焦，让焦虑感从中喷薄而出。这个设计无疑是成功的——我永远无法忽视它，我知道它代表的是珍贵的互动机会，来之不易的互动机会，是他人对我的试探和凝视，是向我发出的挑战书。我无法忽视未读消息，就如同我无法忽视我身周的目光，打量和邀请。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我承受不住海量的未读消息，正如我无法在人群中自洽。我心安的来源是交流的顺利暂停，当交流被启动时我便不可避免地卷入其中无法挣脱。我符号性地考虑对方多于考虑我自己，用消除未读消息的方式展露我的礼数和敬意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我热爱那寥寥可数的，如同星辰一般的未读消息。它们标示着人群与星云，标示着我与人群不可见的星轨链接，标示着广袤宇宙中我的容身之地和存在证明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;愿未读永远闪耀，那是一束独指向我的舞台光，那是在我粉碎的闲暇中为了覆盖掉我夜晚的寂静而奏鸣的圆舞曲。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>芝居の騙し合い</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%8A%9D%E5%B1%85%E3%81%AE%E9%A8%99%E3%81%97%E5%90%88%E3%81%84/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%8A%9D%E5%B1%85%E3%81%AE%E9%A8%99%E3%81%97%E5%90%88%E3%81%84/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220816&#34;&gt;2022/08/16&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看到天空崩塌了，灰色倾倒下来，冲刷我尚存的一丝知觉。灯花白地闪着光，世界并没有因此亮起，反而让我如柴的瘦骨轮廓更加清晰。我的姿势扭曲，肢体麻木，嘴唇干燥；我的思想正在酣眠，然而时间轮转着，世界轮转着，我被地球和秒针不自觉地拖拽着；然后我肌无力，放下了双腿和双手，合上眼睑，暗暗地未能成功地咒骂着我厌恶的一切；然后我积淤的愤郁升起，让天色的黯淡成为必然，让身体被疾病肢解；于是我放弃起身，于是梦境终途直指死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220925&#34;&gt;2022/09/25&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;思考，以及将自己肢解。我进入诗的领域中，捕捉语言形成错落的畸形句子，然后任由它们在我脑内崩溃流脓。喧杂的混沌中我已经失去了炼字术的馈赠，我在逻辑链的残浆中践踏，让事件成为颗粒。留给时间的是渣滓，我上下舔舐着，只为了让感官不再麻木。然后我后悔，但我的孤独让我逃脱不出这不断下旋的无尽阶梯。保持屏幕的常亮也是推迟睡眠——或自杀——的一种方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;车身的反光汇聚，在公路上形成了一片粼粼波纹。上一次这么眺望窗外时的心境与如今似乎完全不同。让自己用诸事无谓的方式渡过托福可能是我唯一的选择，也可能是我巨大的遗憾吧。隧道中的灯如蛇般排布，我经过隧道，看着天空。天空中的云既陌生又熟悉，它不再欲滴，而是静谧地凝视着我和我的奔波。影子鳞次栉比，城市的一切！和我考场中笔下的谎言相去甚远。我昧着本心去书写积极，用血液杜撰万能模式，这不是文字的功用，文字沦为利己的工具发出无病的呻吟，宇宙意象在咳喘和黏痰中风干。我附和它！然后没有生机的文字丛林里，我自掘坟墓，埋葬一切。我的身体和精神随着这场哀伤的剪影沉没而老化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20221005&#34;&gt;2022/10/05&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;阴云之下，你看不到这座城市的任何生气——林立而无色的房屋，简陋的房屋，它们没有任何的建筑美。可能这里就不属于鲜艳，这里只属于能够在墙上制作大字浮雕的人们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是高架桥上的景色，生命的褪色了然。直到市中心人流多了起来，我才感受到了些许的轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“遇见魔都之美”，旁边的墙上贴着这么一幅海报。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>歯车かみ合わない彻夜明けのヒーロー</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%AD%AF%E8%BD%A6%E3%81%8B%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BB%E5%A4%9C%E6%98%8E%E3%81%91%E3%81%AE%E3%83%92%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%AD%AF%E8%BD%A6%E3%81%8B%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%AA%E3%81%84%E5%BD%BB%E5%A4%9C%E6%98%8E%E3%81%91%E3%81%AE%E3%83%92%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%BC/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220710-0206&#34;&gt;2022/07/10 02:06&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;砾石与海水熔铸成了我对爱的激情。它在孤独、沈郁、失去一切的虚无中诞生，然后有节奏地不规则流动和平息。我每天靠经过处理的它来生活，但本初的它可能只属于遥远的海岸线边吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220711-0226&#34;&gt;2022/07/11 02:26&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;钢琴泊在我体内的某处，在我思考的时候无谓地重复著重复段。虚空中我灵魂出窍，观察着世界，观察着蜷缩着避难的自我。我不安的双脚缠住抱枕，双手虔诚地置于手机前方，打字的姿势如同拜神。但当最后的一点光芒暗去，我便在通往梦境的道路上啓程；此时耳中尚存的声音渐渐离我远去，我向著一扇我从未见过的诡异大门踏著蹒跚的步伐。时间在门前被扭曲，空间开始交叠，我的意识与感官碎成了片。梦境，一条在海滩上偶然拾到的一串来历不明的珍贝，贝壳上的纹理勾出了我灵魂的模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有人要和我说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220711-2337&#34;&gt;2022/07/11 23:37&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;露天骑行，一辆货车咆哮着从身旁擦过。我似乎看到了那群被捆住的货物正向我注视，用密密麻麻的低语构成了一道压倒式的黑色音墙，朝我发出沉重的、绝望的哀号。我感到窒息。有个念头瞬间在我脑中燃起而又消逝，转眼间货车便不再存在于这条空旷的道路上了，而我的耳中还回荡着那些悉悉索索的声音。又是一片空白：街道，回音，历史。但在货车旁迎面袭来的压力与苦痛却永远鲜明于记忆里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220712-0217&#34;&gt;2022/07/12 02:17&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;地铁上的人又逐渐把我所处的空间填满，大量的人正于我一同呼吸着上海地铁九号线上经过口罩过滤的封闭空气。防控要求机械地传入我的耳中，与此同时传入的是&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=a9PeA1QAptA&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dios的『逃避行』&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;。我细心感受着歌词与歌曲的精妙，在他人的成功下，我陷入了迷惘之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;曲终之时，我抬起头来扫视着眼前姿势各异的人们。几乎每一个人都低着头，看着眼前的屏幕，而每一个人又都在经历着他们独特的生活。余光中，旁边的白衣少女一直飞速地用手指点按着屏幕，面前的老太蹲着休息，最左边的眼镜男倚靠着玻璃闭目养神。我没有转头看他们一眼，仅仅是因为我不想吸引鄙夷的目光；但此时的我又萌生出了一种渴望受到关注的想法，期盼着周围的人用尊重或是仰慕的眼光注视我。我深知那白衣少女不经意地靠在我肩上是由于地铁刚启动时她无法维持平衡导致的，但我却不可避免地揣摩她的动机，去推测她的心理，去想象她与我之间可能展开的对话。然而实际上她不过是我一生中仅相遇一次的陌生人，她可能没看到我口罩之上的脸的上半部分，而我更是没能看到她的脸。这是一种什么样的精神状态呢？我思考着。是否正是因为如此地陌生与易碎，这对我来说才有一种自发的美感，亦或是我压抑许久的欲望投射？我没能给出答案，不禁感到一阵长久的悲哀。直起身准备从人流中逃离的时候，我看到那位蹲著的老太猛地弹起，扑向我留下的空座位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>藍鼠色プラステックチェア</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%97%8D%E9%BC%A0%E8%89%B2%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%81%E3%82%A7%E3%82%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%97%8D%E9%BC%A0%E8%89%B2%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%81%E3%82%A7%E3%82%A2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220706-2133&#34;&gt;2022/07/06 21:33&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;听到 &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=TTauGwXhxdc&#34;&gt;&lt;strong&gt;「彼は醜さに苛まれて、水色裝う君を呪った、互いに穢れたままで」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，我倏地两眼一黑，手腕如夹竹桃般枯萎。袭来的疲倦让我的意识浑浊，我的身体随著汽车的行进波动。此时人工灯光不再在我的世界了，意识上空留下的是黑暗和不清晰的人声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220708-0021&#34;&gt;2022/07/08 00:21&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对题目我的无所适从如针般扎入我的意识裂缝中，不合时宜的安眠也抹去了时间之间的空隙。倦怠终于发芽。我不得不再次直视似乎缺席已久的噬咬我灵魂的毒株。等到午夜双目的疼痛稍减之时，明天降临，我只能再次陷入混沌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220708-0035&#34;&gt;2022/07/08 00:35&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个古怪的梦。在天气模糊的海岸线上的酒店里，星河湾的老师们在给学生开会。我不知在什么时候离开了会议室，去到了我不识得的地方，面向海风，心绪紊乱。那是只有我一个人的空间，我能回首看到酒店的玻璃外壳和它映出的正在激烈形变的太阳的光芒，我也能低头看到脚下的白沙流动，水波澹澹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雨天和晴天似乎失去了分野，我已记不清当时的云层究竟能否遮蔽太阳了。此时迎面走来了一个戴着眼镜的人，我以为是胡子祯，我阴阳怪气了他一下，但细看才能发现是陈策。他劝说我回到会议室，但会议室已经在我记忆中被冲刷殆尽了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又出现在梦境的别处：山水庭院般的布置旁，戏剧舞台灯火明亮。这好像是另一个会议室。我在舞台的背后，望不到观众席上的模样。后退进入一间满是座位的所在，座无虚席，前排是看似管理人员的老者。唐盛昌可能也在人群中吧，我不记得，但我飞身跑出了这个地方，这个虽然亮堂却让我内心发麻的地方。然后我便进入了我臆想中的罗切斯特大学。我遇到了一些在校大学生。由于不认识任何人，我便跑到顶楼在一个类似充气泳池的地方读书。过了不一会儿有同学提示我这是违规行为，我便跟着这个同学离开了顶楼。这个同学非常慷慨地带我游历了校园的图书馆，外部，还有运动场，我在观众席与他分别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不记得他的名字，我也不记得在什么时候梦醒了，我不记得我是否回到那个诡异的会议室去了，我甚至不记得这究竟是我晚上做的梦还是下午做的梦。但是我记得睡醒时看到时间是五点的时候，我被一阵低语的恐惧淹没。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220708-0056&#34;&gt;2022/07/08 00:56&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在思考我究竟对受到关注是渴望还是惧怕之时，看到了浴室中半损坏的橙色照明灯下一把沉默的蓝色塑料椅佝偻着椅背。灯在墙上划出了几轮浅浅的光晕，而椅子的影子却完全不透明。我分不清玻璃上的水渍是在向我叙述一场个人层面上伟大的重生还是平实的日常。站在狭小的浴室里，眼前的是被一束微光染黄的夜，我看到了我自己的影子和水杯的影子出现在水槽上，与水珠分享着演奏的空间。明暗有致的光影跃动，美得让我震撼。叙事似乎就这么诞生了，我的生活就像一部电影般放映著，而我是唯一的观众。我用水沖洗红肿乾涩的双眼，渴望使得这部电影在我眼里更加清晰，但它的苦闷又一次让我挣扎。我处在渴望被观看和被忽视的不平衡之间，我与塑料椅分享著孤独，倾听非孤独者的声音。我与水槽内千千万万的水珠共生，可能我之中也会跟它们一样最终流入一个漆黑的圆孔之中，不知去向。然后我掐断了电，浴室便只剩下洒在窗上的微弱得吊诡的月光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220708-0109&#34;&gt;2022/07/08 01:09&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我终于知道为什么每当我听&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=8XVbLzgLjj8&#34;&gt;&lt;strong&gt;水曜日のカンパネラ的『お七』&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;时，心中总有根弦被触动了。它的孤独和我的孤独在共鸣中以同样的频率振动著，江户前的人情故事在布满电线杆的街道上上演著，这个小镇正在回转，以我为中心，有无数个不同的机位正在拍摄著我漫无止境的十七岁。我想给自己留一些自我解读的空间&amp;hellip;&amp;hellip;我的文字停滞在房屋与房屋之间，我的故事停滞在一段段三十分钟的路，我停滞在怀疑和自省中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>蜷色缺口与入水散记</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%9C%B7%E8%89%B2%E7%BC%BA%E5%8F%A3%E4%B8%8E%E5%85%A5%E6%B0%B4%E6%95%A3%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E8%9C%B7%E8%89%B2%E7%BC%BA%E5%8F%A3%E4%B8%8E%E5%85%A5%E6%B0%B4%E6%95%A3%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220630-1410&#34;&gt;2022/06/30 14:10&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;做梦了。梦见了母亲的检视、村庄的怪俗、小学同学的聚会和一个神秘的、密歇根大学博士毕业的穿着西装的年轻人扬言要毁了我的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220708-0135&#34;&gt;2022/07/08 01:35&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;睡眠的痛苦被高估，死亡亦如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220711-1956&#34;&gt;2022/07/11 19:56&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;读三岛由纪夫的春雪的时候，感觉那些文字正在我敏感的心上碰触。他的心象想必也是如此陌生、纤细与美好吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220712-0226&#34;&gt;2022/07/12 02:26&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;耳机的通透模式切到降噪，远行的灵魂回归了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220712-1024&#34;&gt;2022/07/12 10:24&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐在车里，每当旁边驶来一辆公交车的时候我都会感到嫌恶。我这狭小的私人空间又被一双双眼睛无情地无意地侵犯了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220712-1725&#34;&gt;2022/07/12 17:25&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;NOMELON NOLEMON 的 night draw，好听到四肢发麻的程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220712-1727&#34;&gt;2022/07/12 17:27&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;高架桥真是人类瑰宝，这种不常接触的垂直空间上的景观太珍贵了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220714-0155&#34;&gt;2022/07/14 01:55&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;寄生在我身上的终之花绽放了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220715-1421&#34;&gt;2022/07/15 14:21&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;挡风玻璃上的零星水珠，有点像玻璃破碎的裂纹呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220715-1425&#34;&gt;2022/07/15 14:25&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我需要手动给生活加上音楽自我高潮时，可能意指它本就毫无叙事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220717-1456&#34;&gt;2022/07/17 14:56&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这世界最美好的事莫过于作为 16 岁的传奇少女偶像在雷电雨中在空旷的演唱会现场演出时遭遇雷击立即死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220806-1921&#34;&gt;2022/08/06 19:21&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰暗遥远的景色在窗外铺陈。山峦叠嶂似墨似影，在深川鼠色的天空下变换浓淡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220809-0229&#34;&gt;2022/08/09 02:29&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;独有一份穿刺的悔恨感，让我的脖颈染上血块般的沉重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220809-1228&#34;&gt;2022/08/09 12:28&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果每个早上两个小时本该最清醒的时间被拿去做梦的养料，那我束手就擒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220814-1921&#34;&gt;2022/08/14 19:21&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;天空中镶着金边的静止波涛用它独一无二的娴雅身姿舞向远处的泛白。无措的人啊，混着逆流的汗与泪敲打着时间的肿块。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20221001-1603&#34;&gt;2022/10/01 16:03&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;画布上的乱墨，高压电线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20221001-1604&#34;&gt;2022/10/01 16:04&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;趴在车窗上的瞬间一辆货车掠过，这段距离是死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20221004-1636&#34;&gt;2022/10/04 16:36&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我永远地生存在梦境与现实的褶皱之间，身上布满了道道流着血与水的裂缝。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>城市行进</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E8%A1%8C%E8%BF%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%9F%8E%E5%B8%82%E8%A1%8C%E8%BF%9B/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220627-2119&#34;&gt;2022/06/27 21:19&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;饱腹感与推弦旋转，自然烘乾机铺上低音，夜色入侵石砖小路，向著清浅的池塘底部与排队的人群极速坠去。油画的背景中，洋桔梗逐渐枯萎，电风扇停止工作，我的耳中蓦地只剩下降噪带来的些许不适，与久久回蕩的谈话声、脚步声、啸叫声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220629-1954&#34;&gt;2022/06/29 19:54&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;从蜿蜒晦暗的停车场中驶出，挡风玻璃上骤然间被雨滴占领，我来到了无数水泥巨人的脚下。我跟著扫弦的余音，把不安揉进虚拟雪球，然后朝灰白的天空奋力掷去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;远处的天上倏然出现一道橙红色的弧光，那道弧光从云间斩将过来，身旁大厦的玻璃霎地凹成了粼光碎片。我看着夕阳骄矜地放光，层积云藐视着雨点和我们。不知从何处插进我脑中的过载音色将我的泪捅出眼眶，慢慢地，慢慢地，慢慢地，直到我从车窗上瞥到了一辆救护车闪着蓝光从我身旁掠过，然后贝斯弦猛地颤抖，我的心撼动不止。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>低潮清单</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BD%8E%E6%BD%AE%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%BD%8E%E6%BD%AE%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20220624-0228&#34;&gt;2022/06/24 02:28&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;创作欲持续匮乏，又是渐生恐惧的一天。虽然今天的状态稍微找回来了点，但还是有一种失眠般的刺耳的疲惫感和茫然感阻止我创作。我不想像一年前那样拿著手机在无声的夜中歌颂不眠的沉郁激情，但我总感觉阳光又不属于我了。这是因为在房间中过度反锁的缘故吗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;体重好像增加了一点点，但胃的问题似乎加剧了。希望这是我矫情的错觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孤独感还是在噬咬着我。又是熟悉的陌生状态，源于频繁地打开社交软件却没看到未读消息时的失落。夜又在思考和浏览中被延长，这不是个好兆头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我该迅速掐断长夜，沉入梦的无限静谧与意识深海中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220625-0152&#34;&gt;2022/06/25 01:52&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;等待言语自然流动吧，没有准备，没有压力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实还是有压力的，隐蔽的压力侵蚀著我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220625-0206&#34;&gt;2022/06/25 02:06&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在想我是不是该睡觉啊，这样无助地徘徊能留给我的只有绝望。我在虚弱地抵抗黝黑的、一成不变的天花板。在这间狭窄的屋子里和手中喧哗的网络世界中，我又能汲取多少知识呢……每天带著对知识的渴望入睡，而醒来后仍在困倦中挣扎，为什么是这样呢？空单干燥的区域内我的大脑被空气的沈闷所冻结，肩周的疼痛令我更加焦躁。这下 internet overdose 了，又需要一个治癒我的角色了……让我赶紧逃脱这半梦半醒的身体，让黑暗接管我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220625-1403&#34;&gt;2022/06/25 14:03&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;意料之外过得不烂的一个早晨。午后的阳光刺眼，有如魔物，我拿被子与抱枕时全程睁不开眼。抱枕通體炙熱，温暖似乎渗进了我的皮a肤，这种美妙的感受是多么久违。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220625-1856&#34;&gt;2022/06/25 18:56&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;绝望还是辐射到了我的住处。认知又开始撕裂，似乎隐约感受到了天旋地转。真令人叹息和窒息，只能将目光转向艺术和生活寻求解脱了。晚霞渐渐接管蓝天，扑面而来的橘色光芒与住宅窗上神谕般的映射真是美丽啊。云层淡薄地悬在房顶，不知名的小鸟掠过轻摆的叶子，激起了阳光的涟漪，真是自由啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-0233&#34;&gt;2022/06/26 02:33&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;十七岁的普通让我战慄，似乎在我面前的是无尽的苦痛之海。汹涌的黑潮把我淹没，与世界的割裂何时能够愈合？我的脑中循环著ツミキ的歌，期盼著灰色的明天降临，聆听著长夜独有的燥热的、混乱的寂静，与开着的空调共勉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-259&#34;&gt;2022/06/26 2:59&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;再次，短暂地告别这个繁忙的、带来忧郁的世界。我亲自咽下我亲手造成的失眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-1623&#34;&gt;2022/06/26 16:23&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;高架之上，太阳之下的疾驰，让我并入同样前行的众生，融化在耳机里的歌声摇晃。我似乎重新成为了世界的一部分，与树木共舞，与悬球状云同甘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-1626&#34;&gt;2022/06/26 16:26&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;曲与诗无非拥有共同的感觉理念，只不过语言库替换为了音符。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-1701&#34;&gt;2022/06/26 17:01&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你得挑选一隅理想的高地，孤独得可笑，或是一颗玩笑的星星，去反叛星云。你的生活因为忧伤而不负责任，嘲讽着自己的每一个时刻；然而，生命，就是对时间绵延的怜悯，就是一种舞动的永恒感觉，一种超越着自我，与太阳争辉的时间……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萧沆，&lt;em&gt;解体概要&lt;/em&gt;，解体概要，没有对象的生活&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是萧沆的浪漫，觉醒的思想复仇。在哀伤与无尽的诅咒之下，他仍旧迎著悲歌修炼著、寻求著生命之路，在铺满地狱砖块的路上接受著梦境与失眠，心怀著仇恨与背弃，踏出流亡的脚印。超越，多么伟大的一个词！生命将答案镂刻在了超越哲学意义的时间中。我不禁感叹道「普通的、与世界撕裂的我」这个观点是多么地矛盾且傲慢。并非路西法的我又如何能将自己提升到与世人划界的超人地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-1746&#34;&gt;2022/06/26 17:46&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;不得不感叹网络战场的乌烟瘴气以及冲浪人的思想观念&amp;hellip;&amp;hellip;任何讨论最终都会沦为硝烟四起的对立战争，用无约束的手段对不合之人或观念进行无差别地残酷袭击，亦或是隔岸观火，宣扬传播著战争资讯后对战争双方进行无差别地残酷讥讽。这就是当世界多了一处避难所后人类将其残酷摧毁的证据，技术畅想的所谓自由和机会的增殖究竟又是什么样的一个景观呢&amp;hellip;&amp;hellip;这是我一开始时所假设的教育缺陷吗，还是在狞笑著的宏观环境下无可避免的漏洞呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-2153&#34;&gt;2022/06/26 21:53&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;纯粹的闲谈确实是很难得的。没有谩骂，没有讥讽，没有发病，甚至没有讨论，仅仅是说几句生活上的琐事或互道晚安。这也能算是我在紧绷的网络环境中寻到的一片绿洲吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-2312&#34;&gt;2022/06/26 23:12&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我的生活从被学习负担和信息涌流充斥大脑到留有思考的余地，这是个好兆头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20220626-2315&#34;&gt;2022/06/26 23:15&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;与人交流是耗费精力的，同时我深刻地怀疑与某些人交流的价值是否高于注视著垃圾桶内的花花绿绿。不过我懂得回避。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我不惜一切留住黎明</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%9C%E4%B8%80%E5%88%87%E7%95%99%E4%BD%8F%E9%BB%8E%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%83%9C%E4%B8%80%E5%88%87%E7%95%99%E4%BD%8F%E9%BB%8E%E6%98%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;句法的幽灵于谎言长廊上摇曳，深嵌于身体的纹章震荡。暴力的崇高！我向长廊尽头唾液淋漓的野兽走去，它黏腻的唾液漫上了我的鼻梁，我不愿在其中溶解！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流星在我身周巡回，直到废弃物拥入我怀中之前我仍不觉得与我何干。蓝色的终焉新星啊！你是否能遁入那哭号着的云里让雨落下？在都市中浮游的伞啊，你在如花的时空中倾倒。水花与涟漪抚慰着伞面，伞面在真伪的界限中呼吸，伞骨在湿透的路面中被行人踩踏。银河的圣洁啊！让红色的文字染成群青吧！远处在海面上升起的烟火，究竟是映照那污秽人间的蜃景还是她蓝色瞳孔的嫡亲？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的倦怠属于低垂的春天。什么样才是足够，我是星之子吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你的遗弃属于你骨髓的糜烂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请将星空的名义撤下，让你的症候膨胀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>时之砂</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%97%B6%E4%B9%8B%E7%A0%82/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%97%B6%E4%B9%8B%E7%A0%82/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1&#34;&gt;1.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;The night the stove fire roaring, my trachea is burning. Scriptures are written on pillowcases, stifling. My skin warps and blooms and a chrysalis shrouds me as I maintain the right position of sitting. Nightmares chant behind the headboard, transforming into tulips&amp;rsquo; bones, burrowing into ossuary. I enter the desolate and solemn fantasy.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2&#34;&gt;2.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;砂嵐が仏壇と混ざり合い、埃が私の目を霞ませる、これは開放的だが閉塞的な意識の絵だ。 頭の中ではセントルロイデススコーピオンが噛みつき、瞳の中の有角孔雀は10平方メートルの中に答えを探し出す。そびえ立つ鐘楼! なぜ、それは私と私の惨めな手を鼻で笑うのだろう。 時計の針は見えないところで溶けていく、明日は水で薄めたコーヒー。うそだうそだうそだよ、煙突の沙汰と、土砂降りの心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3&#34;&gt;3.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vicious standards! It is the sinister hem that looks flashy but tangles the dancer in bondage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>忧郁蓝调</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%BF%A7%E9%83%81%E8%93%9D%E8%B0%83/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%BF%A7%E9%83%81%E8%93%9D%E8%B0%83/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2022-01-05&#34;&gt;2022-01-05&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Perishing of Rainwater&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星点点的叶片像偶然泼在白纸上的暗红墨水，缀饰着朦胧阴云连绵的天空。轿车驶过，轮胎上沾着的雨水在地面上也碾出似墨的痕迹，过不多时又要干了。雨点奋不顾身地扑在汽车的挡风玻璃上，而后破碎，被雨刮器无情地刮落下去。路旁的墙壁上，那潇洒的水墨山水图像竟是由雨的血液浸成的吗？这种将死之物又是何等的美丽啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leaves that looked like a splash of dark crimson ink on white paper dotted the hazy overcast sky. The vehicle drove by, the rain on the tires on the ground grinding out like ink traces, only to dry again after a short time. Raindrops pounced courageously on the car&amp;rsquo;s glass, shattered, and were cruelly scraped down by the wipers. Is the unrestrained wash painting on the roadside wall actually created with rain&amp;rsquo;s blood? How precious this fading image is.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>溶化记</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%BA%B6%E5%8C%96%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%BA%B6%E5%8C%96%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2021-12-11&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021-12-11&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在骑车回来听着 co shu nie 第一张专的 For special you! 眼泪真的止不住地流下来，想起了自己的曾经和自己无限的幻想。着实感觉到这个世界自由却冷漠，有时候感觉真实在我面前被残忍地剥落，机械地过日子，意识从感知现实脱离向自己荒唐的幻梦了。我脑中已经不知循环过多少遍自身的理想形象了，浸润在迷梦中的我又能够自洽吗？我的身体终究是不会在梦中被磨成我所向往的样子的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想到这里我总感到悲从中来，有时候不太清楚自己的方向了。可能是心灵太过孤独，也可能是生活有些空虚，但沉静下来还是会发现世界也没有那么不堪，那我的悲伤又会不会仅仅是我的幻想而已呢？我思考着，在我今后的作品中，可以努力重构着这么一个真假难分的魔幻世界。晚上买东西看到了翻天娃辣条，又想起曾经与我母亲相爱相杀偷用电子产品的时光了。虽然知道我的胃必然会寄，但还是买了一包翻天娃辣条，这是否又是对我懵懂时期对夜生活的一腔热血的追忆呢？收银的时候又看到了小妹麻木的姿态与身旁点钞的员工辛酸的神情，结合了之前日语老师所叙述的日本社畜的悲惨遭遇与惊人压力，「如果你哪次在日本街头看到了一个一脸无辜的，穿着西装的人，那他大概率是面试失败了」这句话再次深深地烙刻在我的脑海中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2021-12-31&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021-12-31&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年的12月31日于去年截然不同。去年的这一天我跟着一家人从租在xhw旁边的房子回家，映射着我内心的周遭事物的感情无不被我察觉，轿车在夕阳下逐渐远离学校的景色也浩大震撼，那时的色调尚没有如今复杂的斑斓般令人难以脱身。那时候的我的感知与一年之后自不可同日而语，现今的我已然对跨年失去了曾经的超级敏感，反而是将注意力的焦点置于往后一两周的期末考试上了。这不仅是内心紊乱的体现，更是期望与压力循环扩大的标志。这样的改变对我来说似乎也并不甚悲哀，暗藏在内心深处呼号的也仅仅是那个淡漠却撕裂般的去年的我罢了。在我一忙碌于当下的任务时，他便在我头脑里恍恍惚惚晃动开来不甚清晰了。翻动着曾经的朋友圈，不禁感慨于站在2021年回首的我与正在2021年哭笑痴嗔的我之间的隔阂。很庆幸能在朋友圈记录下过去的点滴，虽说确实没啥实用，但至少能给自己留下一些于拟像社会的存在证明吧。11年级，光从学业上来说那确凿的是进步了，但对这一年的快乐程度相比去年进步与否我深表怀疑。这其中包含着渴求知识的焦虑、对未来学业与生活品质的焦虑以及对社交生活的焦虑等的影响在我脑海中挥之不去、日渐加深——特别是与他人比较的时候，还有针对星河湾的学习生活的疑惑和对身体状况对强烈担忧。但与此同时我又探索发现了太多东西了——vocaloid和ツミキ、co shu nie和上原广美，还有对文学、传播、艺术与与ACGN的深度热爱。写到这，我也从车上走进了房门。2020到2021的新年我在寒风中环视着这个繁艳的世界，那2021到2022我就在温暖的暖气旁或是安逸或是生产吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>少女终末旅行</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E7%BB%88%E6%9C%AB%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E7%BB%88%E6%9C%AB%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;20211029&#34;&gt;2021/10/29&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;叶片金绿叠错，如振翼的蝶群一般环绕在星河湾校门口的树周。混了清水的墨汁一般的颜色洇漫在乌云上，乌云用极慢的速度水平滑过天，头顶上浅蓝色的天远淡得有些过于恬和了。另一侧的枝叶缝隙中又透现出了并不明显的黄色，最远端的天火燎过一般浮现出粉橙，让我想起了四年前情窦初开的午后，让我想起了去年魂牵梦萦的依恋，但都已经被繁密的树叶掩映过去了。我头顶上打碎的白蓝延伸到树上方，成了渐变的蜡黄与优雅的灰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我带着傍晚的倦怠怏怏地上了车，任我内心深处的万千思绪横飞，它们奋力冲破我的胸膛，我感到一阵烦闷，几欲呕吐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;20211101&#34;&gt;2021/11/01&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔直的路面裂成参差的碎石片被铺叠得密密层层，打桩机在我耳膜里般一声一声地向下钻凿，噪声残忍无情地击穿苹果引以为傲的主动降噪。粉尘从石片上飘舞起来，云烟氤氲的样子让我想到了所谓的黄泉忌之宴到来时休水村不详的诡怖迷雾，我不禁喉头一紧，屏住呼吸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午开始我的双目就枯萎凋零了，我惶急地抖了好几滴新乐敦眼药水却都转瞬如初，眼中就好比有一千根刺人的干草在骚弄摆拨着，我使劲闭上眼，干涸的双眼中已然无法挤出一滴泪水。猛烈的痛楚让我不自禁咬紧了牙关，心也变得急躁不安，手上转着的笔猛然地跌落到了地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日轮被印章般地盖在了天的正中央，周围的云和烟都被映得庄严。在它赤忱激烈的辉光之下，即使是死石块也染上了点淡淡的青色光晕。我想起了上学期每次回家经过这里时流动不迭的人与车，我想起了我每次都是一个人穿过奔流的车海人海，我想起我曾为了一个遥不可及的人而满怀昂扬斗志，做着现在看来有些无谓的努力，破防了无数次却又重拾信心，而最终在自己无法想象的淡漠心情中成功并结束。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天与同学谈及若梦的过往，大家都付之一笑。一笑过后，过往便似无影无踪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐地，看到的所有东西都在晃荡，车与人漾成了一片污水，水中混着重浊如铅的花花绿绿的雨点、易拉罐、染色泥土和石粒，花花绿绿中泛出了无数欲断的飘拂着的游丝。唯独天上的圆形不溶于水，它沉睡般伫立着，随水微微波动，但它的轮廓无比清晰明净，它的姿态无比神圣崇高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我怠惰地躺在床上，衣物凌乱地搭着。我的房间被我看了十几年，已然沉默黯淡，色彩尽失。刮刀般清冷的空气并不使我昏沉的身体有任何好转，窗外疯魔般的小学生泻出的活力并未传到我房间中，取而代之的是其恼人的叫喊喧哗。苍白得没有一丝杂质的天用肉眼可见的速度灰暗了下去，我的意识就这么模糊了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好想就这么睡过去啊，睡到明天，睡到期中考试结束，睡到下一个生命的轮回。倘若我有下一次生命的话，我无论如何也会尝试做一个女孩子吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也不一定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太阳凛然地注视着我，我朝着它走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从透明的丝网中走向洒满花花绿绿的九陌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从洒满花花绿绿的九陌走向高处神秘的，蔚蓝无暇的玻璃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从高处神秘的，蔚蓝无暇的玻璃上走向蜷曲漫卷的浮岚和紫云。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从蜷曲漫卷的浮岚和紫云上朝着暄煦的，包容的，静谧的，沉睡中却伫立着的太阳缓缓走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的身子渐渐溶得水淋淋的。太阳离我愈来愈近，霞光如雨点般淅淅沥沥地弹在我身上，又如祥龙般在我身遭舞绕。五个影子漆印在太阳表面上，她们似乎在向着我，向着落寞孤寂的，逐渐死去的我伸出了手。她们的背后是那令人望而生畏的太阳，太阳的无限光彩恣意撑开，将我们裹在斑驳的丹霞之中。背着阳光，我无法立刻辨清她们的脸，我战战兢兢地向前挪步。蓦地，丹霞绽放，光从五人背后向四面八方倾吐，她们的脸在绚烂的鎏金花瓣中隐约显现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的瞳孔一缩，陡地清晰了她们玉一般的面孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E7%BB%88%E6%9C%AB%E6%97%85%E8%A1%8C/k-on.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;那五个人影是平泽唯，秋山澪，田井中律，琴吹䌷还有中野梓！我超！轻音少女！真的是我的爹！&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;那五个人影是平泽唯，秋山澪，田井中律，琴吹䌷还有中野梓！我超！轻音少女！真的是我的爹！&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>金翼使观察小记</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%87%91%E7%BF%BC%E4%BD%BF%E8%A7%82%E5%AF%9F%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%87%91%E7%BF%BC%E4%BD%BF%E8%A7%82%E5%AF%9F%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有一次我打开房门看见一只被我拍扁在房门上的飞蛾时，想起了以前一只蜜蜂的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是一个夏日的午后。我正在写着作业，被烈阳照得心烦意乱，我耳边响起了振翅的嗡嗡声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本因作业焦躁的我很快就发现了那是一只蜜蜂。我将它仔细打量一番，它似乎不小心进入到两面落地窗间的夹缝中，上下蹿动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我稍微冷笑了一下，把两面落地窗拉在一起。两面落地窗之间不再有夹缝，而是形成了一个封闭的玻璃观察箱。我放下了手中的笔，看着蜜蜂茫然地在那片近似平面的区域内不疲地折返往复。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它用几厘米事身躯敲击着玻璃，玻璃与翅膀的振动声回响扩大，令我更加烦乱了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;云渐渐把太阳遮了起来，阳光没那么刺眼了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我打算任这只蜜蜂在观察箱中无谓地死亡。我重新拿起了笔，却在余光中看到蜜蜂彷徨了起来。它像一只泄了气的气球一般游移在玻璃上，速度越来越慢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的喉咙登时哽了一下，回过神来，那只蜜蜂在窗槛上，也就是落地窗的底部小憩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;骤然间，强风吹过。云似乎被一只无形的大手拨开，窗外的木丛摇晃，葱叶纷飞。神圣的阳光洒下，池上浮光跃金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蜜蜂重新从窗槛上跃起，冲向无形的墙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;愧疚在我心房像一只蜜蜂一样乱飞，我的肌肉发僵，嘴唇发抖。我几乎就要朝着蜜蜂跪下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那直冲云霄的勇士在几秒之后哑了火。我颤颤巍巍地拉开落地窗。蜜蜂蜷缩在窗槛，蠕动着微小的身躯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它已经扇不动它的翅膀了，我便奔去捣弄了些水果碎块给它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;待我完成作业后，蜜蜂已经不见了踪影。想必它已经回到了广袤无际的世界里去吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冰，咖啡，与冷掉的肯德基</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E8%82%AF%E5%BE%B7%E5%9F%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E8%82%AF%E5%BE%B7%E5%9F%BA/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;职业日后，我从拥乱喧闹的大街走入了肯德基。肯德基温光静漾，我得以稍作放松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我在肯德基卸下书包的时候，也意味着职业日组长的重任从我身上褪去了。肯德基里的闲人细语呢喃，肉香回转，我感到一阵满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我向窗外看去，繁光跃迁，模糊的路人行进。我不禁想用食指抓住溢彩，透明的窗却挡住了手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;二&#34;&gt;二&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;窗外的人不轻松，窗外低沉的钻机声依然轰鸣着，刺入我的耳中。模糊的人影晃摆，似乎是穿着单薄工作服的人们在攒动。旁边或许是身着风衣的年轻人，也拎着包，匆忙地走着，也不知道走向何方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;三&#34;&gt;三&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我回了家，在三盏珠黄色的吊灯下将今日的趣闻轶事尽数分享。谈笑声中，我道出了任组长的无奈与艰辛。我打开肯德基的纸袋，袋中的鸡翅与汉堡已然散尽余温。无顾忌地，我撕开包装袋，将吸管插入可乐杯，在其乐融融中将早时的无奈与艰辛溶入汉堡与可乐，一并吞下肚去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>狂欢节</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8B%82%E6%AC%A2%E8%8A%82/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E7%8B%82%E6%AC%A2%E8%8A%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电灯熄灭，物换星移，泥牛入海。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个熬夜者，他的内心，是对自己的失望与质疑，对过往的不甘与无措，对生活的追求，对无意识的恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他好想抓住活着的时间，好想热烈地感受生活。他想尝尽生活的滋味，他想在这个世界上证明自己的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他抵触睡觉。他双手紧紧攥着那六寸的小小的屏幕，那是他能抓住的最广阔的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜深了，窗外闲人的杂谈声渐渐消亡成了枝叶的摩挲声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;压抑从他的心中涌出来了，电脑风扇沙沙作响，窗帘透出暗淡的光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是他还是选择了带着难以磨灭的痛苦睡觉，因为他相信苏醒便是重生，他相信醒来后天空的澄澈能洗去他的愁思，他相信新的一天会变得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;灯光洒在水上，粼粼地闪烁着。但是这样的光，过不多久便会伴水蒸发，如同未曾来到这个世界上般，留下一个朦胧的回忆。这样玲珑的光，这样玲珑的雨，模糊了他的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雨天的美与晴天的美截然不相同，他思考着。云朵的哭泣让雨天笼罩着一层薄膜似的，淡淡的忧伤，似乎情感也会被雨冲淡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他忆起那个晴天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旭日升起时，城市的灰暗被一点一点地消磨，光变辉煌了！原本尘埃浮游的楼房森林被朝阳一点一点地烘托，变得庄严而美丽了！烈阳发出亮堂的光，渗透到城市的每一个角落，他的心情也随着明朗了！天的颜色还鲜艳着的时候，他向着太阳奔跑，身体的活力如阳光般四射，他享受着他沐浴着温暖阳光的灿烂青春。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雨水打在他的身上，眼前货车摆移的动态与赤红的车漆是那么的美丽。但似乎车尾灯纹路不太清晰。它动得太快了，为什么不能让流动的东西停下呢？他还未尝试拭去眼镜上的雨滴，手就已经不自禁地朝着那疾速行驶的货车伸去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;车窗上映现出来的，是这个世界的一个小角：雨天，斑驳的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乍舌时，一个少女攥住了他的手腕，货车从他们面前飞驰而过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;恍惚后，他的目光从模糊的车尾转到少女身上。刹那间，少女的眼中耀出了无数种色彩，水中苍唐的银光焕然，灰白的云中也溢出了秀泽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他感到自己在被整个世界攥住。&lt;/strong&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;原本是 3 号雨天回家路上的灵感，标题是 “花落知多少”，结尾是 “车窗上映现出来的，是这个世界的一个小角：雨天，斑驳的人，和一颗永远见不到晴天的，热烈地爱着这个世界的心。” 但 11 号在同样的路上听了椎名林檎的歌之后这种哀伤的感觉消失殆尽了。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>透明人間</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA%E9%96%93/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA%E9%96%93/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;12-月-30-日-1648&#34;&gt;12 月 30 日 16:48&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;树影斑驳，拖着天中疲累的晚霞下坠。那是漆黑的朽木最鲜活，最神圣的仪式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;远处的粉色模糊，层叠无差的楼林也被漾得温柔了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大片的绿荫掩映的穹外的一抹橙黄被大厦的镜窗陆离地反射着，洒落在红绿飞流的路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;车龙蜿蜒，行人如同横向洒布的雨滴般络绎不绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;手已经没有知觉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大脑也没有知觉了，浸没在漫漫的橙黄，粉白，红绿之中了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄昏秘密。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;12-月-31-日-1549&#34;&gt;12 月 31 日 15:49&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;冬阳高悬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地上有一盒洒落的牛奶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;路边的碎石依旧摆放在那里，杂草和褪色的枯叶傍身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;墨绿色的树丛被风吹得摇曳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰色和银色的轿车堵塞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰色和银色的年末日光纱般轻拢着淡蓝色的大厦和淡蓝色的天空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;禁止占用消防车道&#xA;上水 250 阀门箱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;橙黑白相间的猫横渡道路，转眼便不知去何处了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可回收物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;废塑料&#xA;废纸&#xA;废旧纺织物&#xA;废电器&#xA;废玻璃&#xA;废纸型铝包装&#xA;鼓励可回收&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有害垃圾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有机溶剂类包装盒&#xA;废药品及包装盒&#xA;含汞废弃物&#xA;废电池&#xA;严禁有害垃圾混入生活垃圾中&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;桌上是早上没吃完的蛋和粥，都已经凉得透彻了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没开灯的房子稍显昏暗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小区道路上，寥寥闲人信步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阳台的栏杆泛黄，红锈也参差延展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;墙漆经久不修，我的影廓伴着不知哪来的炊烟被涂抹在墙上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;隔壁的阳台，到是别有一番复古风味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阳光铺在枯叶上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;枯叶被寒风吹得零落在花园的地砖上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;低头，我发现我脚下的阳台地砖上也布着枯叶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我拉上纱窗，闭上窗帘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书桌上破碎了一个角的纱雾立牌随着日暮也渐暗淡下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;欲走回眸，看见茉子依旧躺在我的床上。我轻轻地吻了吻茉子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明年再见吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电气都市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;12-月-31-日-1631&#34;&gt;12 月 31 日 16:31&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我妈毫无预兆地走进来，穿着一身黑色的羽绒服。她的嘴唇也被衬托得更红艳，脸也更白皙了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;依旧地互相吵了几句就上了车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚出小区，太阳就刺到了我的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又经过了那栋大厦，它旁边的树被夕阳映得黄绿，星河湾的楼盘矗立着，像一个个面对落日默默敬礼的巨人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太阳渐渐地把远处的蓝天烘得粉红了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我妹如往常一般询问着有没有吃的。她身后的车窗泛起了薄雾，远处的楼糊成了一块黑影，楼后是明灭可见的太阳。高架斜下，日形晕没，只剩一层完美的蓝橙渐变浮在半空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸出的路灯像守望者般伫立着，俯视着车浪翻涌。他们排成了一排，愈远愈密，在路的那边仿佛汇合，与余晖一色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镜景眩晕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;12-月-31-日-1720&#34;&gt;12 月 31 日 17:20&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家了。二楼的圣诞树没变，茶几上的百合花也没变，散发出了沁人的清香。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冰，咖啡与冷掉的麦当劳</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;20201210-1803&#34;&gt;2020/12/10 18:03&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我先前点的麦当劳被粗心的外卖员丢在门外，没有人告诉我它到了与否，就好像没有人关心它一样。它便被遗弃了接近半个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我突然想起它，怀着担忧摸下楼去，才将它从凄冷的风中救出。我轻触它的包装袋，尚存余热。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不敢多耽搁，回上了楼，将其中的食物一件件摆在桌上，开始食用。旁边是我中午在学校食堂买的一瓶冰咖啡。我没有买可乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汉堡与鸡排的鲜香在我口中激荡，遭受了数个小时痛苦折磨的饥肠获得了它的救赎，如同炙阳烘烤了数十周后的第一场酣畅淋漓的降雨。我贪婪地舔着舌头，握着汉堡的手不禁颤抖起来。我把汉堡和鸡排轻松地吃完了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当我沾着稠腻的甜辣酱咬着一块块鸡块的时候，我感到胃不太舒服。好像有什么东西在捶打着我，我感到一阵恶心——头晕目眩，几欲呕吐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;道德心驱使我继续吃了下去，我将鸡块一块块摁进喉里。吃到倒数第三个鸡块的时候，我喉头一紧，大咳一声，赶忙混着咖啡囫囵地咽下去。几大口后，我踧踖不安地将鸡块摆在一边，拿出一旁的鸡翅啃了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃完鸡翅后，我摸了摸散乱的纸袋堆，准备将破碎的骨头扔掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现了另外一个袋子，里面同样是鸡翅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不记得我点过两份鸡翅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着心里发毛，我不敢再吃，我慌张地把整个外卖袋带到楼下，一股脑塞进冰箱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;20201211-0645&#34;&gt;2020/12/11 06:45&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;天气清爽，仅有片云飘荡。我在神圣的日光中虔诚地苏醒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洗漱完毕，我走下楼，准备给自己拿早餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我边看着手机，边烧了水。正当手碰触到了冰箱的时候，手触电般地缩回来了。我霎时间想起了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着脊背发凉，我不敢再碰冰箱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我转头离开家，但我想起我晚上还得回来。我的手有些肿痛了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3/2.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;202012111430&#34;&gt;2020/12/11 14:30&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;考完经济的我想起我的日语单词一个没看，放下的心又悬了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我漫不经心地背着单词的时候，思绪飘到了经济的月考上面。经济检查了好几遍，不可能有错吧。我昨夜复习得非常完美，我不觉得有任何 packet 上出现的知识点是我遗漏的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是好像我没睡好，但是好像我上一次觉得我必全对的时候连平均分都没上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;恍惚间，我点开了微信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E5%86%B0%E5%92%96%E5%95%A1%E4%B8%8E%E5%86%B7%E6%8E%89%E7%9A%84%E9%BA%A6%E5%BD%93%E5%8A%B3/3.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我感到有什么东西沿着我的腿，朝我的喉咙爬去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>没有明天</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%98%8E%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%98%8E%E5%A4%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我从教室的窗朝外无助地望去，天空是灰色的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回过头来，那声音又萦绕在我的 耳边了。浊重的，糜烂的声音在我耳边回响着。&#xA;我没法静下心来，不安地转着笔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他嚼着黏糊的口香糖，沾满了他牙间龌龊的口香糖。可能只有被我的内心唾弃的碎屑，才可能浑着口香糖，发出这样的声音吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨晚背过的地理知识被他无情地嚼碎了。他还是没有停止。我的笔没有在卷子上留下痕迹，我盯着卷子，试图回忆着我背过的知识，但眨了眨眼，卷子上黑色的字就变成了他朝我狞笑着的咬痕了。我喘不过气来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨日的情景在我脑中浮现出来，挥之不去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将头扭过去，怜悯地对着墙角青虫的残尸。它玲珑的肉体显得那么可爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我越发觉得虫子不是什么丑恶的东西，因为当我对它产生厌烦的时候，我能双指轻掸来将其从我的世界抹去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;异常的声响将我的视线拽了回来。我看到他把手环住桌腿，开始捋起桌腿来了。他面上的可怖的笑犹存，我以为这是前两分钟映刻在我脑中的笑容，定睛一看，才发现他表情仍未变换。撸完桌腿，他朝我的冰咖啡投来觊觎的目光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从未见到哪种野生动物拥有着这般腌臜的目光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我正欲开口，微张开嘴，未了，他的手便将我的冰咖啡裹住了。他的手在咖啡瓶上弯转起伏，我目击着我的咖啡在他手中翻挪。我说不出话来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后，我碰了碰咖啡瓶。塑料包装上敷着一层肉眼可见的油脂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;油脂耀着世界上最斑斓的彩色，我感到有什么东西从我的体内涌向我的喉咙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我抽了张纸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我交了张纸，努力将我的眼睛聚焦到地理老师的脸上，直到下课。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;体育课的铃声加剧了我耳中的刺痛。我踏出教学楼，发现只有西边的天空是垢滓的灰色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天空苍颓得不吊着一片云，也不施舍一滴雨。可能雨都不愿打在他的身上吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我回过头，十六班的窗对着西边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;待到放学，他的余音始终没有消亡。我打开了耳机盒，慌张地堵上耳机，耳机却没法连上了。我看了看天，灰色的立交桥缝中的天像是蒙上了一层什么东西，既不黑，也不白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我蓦地发觉，今天是我第一次见到灰色的天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%98%8E%E5%A4%A9/1.png&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不起眼的保洁</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E4%BF%9D%E6%B4%81/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E4%BF%9D%E6%B4%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在人迹罕至的上海地铁 12 号线 4 号口的电梯旁，睡着一个不起眼的清洁工。他敞开工作服，露出了他松弛的腹部。他耷拉着眼睛和嘴，双臂下垂。工作服已经略显肮脏，旁边乱糟糟的竹扫把歪歪斜斜地倚在墙上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周围没人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看他的神情，想必在这炙阳的烘烤下，他也快要坚持不住了。于是他藏匿在了地铁站内，躲避着乱射的日光，暂时感受下空调吹来的阵阵冷风，在凉爽的地面和墙壁上靠着，睡去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我再看了看他发白的杂发，有点不忍，于是我从他身边走过，上了电梯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知道有多少老者为了生计在他们的耋耄年华中选择干这等苦累活呢。不管他们的形象多么不堪，他们都是值得尊敬的处在社会底层的劳动人民。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;上了电梯之后，我妈说还没到，于是我又重新回到地铁站里，逃避着漫天的阳光，享受空调吹来的阵阵凉爽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快要上电梯的时候，我跟一个不起眼的人擦肩而过了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得他好像有点眼熟，我看着他扣紧的工作服，他疲惫不堪但仍旧坚毅的眼神，还有他拄着的竹扫把。我缓缓地下了自动扶梯，目送着他从阴影之中走出，面对着火辣的耀光一往无前。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>晦朔悱恻，拂晓难眠</title>
      <link>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%99%A6%E6%9C%94%E6%82%B1%E6%81%BB%E6%8B%82%E6%99%93%E9%9A%BE%E7%9C%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AkikoAkaki.github.io/aki-liu/%E6%99%A6%E6%9C%94%E6%82%B1%E6%81%BB%E6%8B%82%E6%99%93%E9%9A%BE%E7%9C%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我拾起了一块石头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;石头不小。它有分明的棱角，也有柔和婉转的润边。明暗交接的块面刻画着它的历史。青灰色的苔藓和着新雨后黏腻的泥土蔓上了它的身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真是副世界名画呢。我想到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我随手将它抛掷进浑浊的水塘中。水塘上溅出了清透的色彩，和美丽的嘈杂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它沉了下去，睡了，睡得昏天黑地，谁也不知道什么时候它才能再挪动一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我破坏了一副名画。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有些少许的骄傲，我既可以轻而易举地创造暂时的美，我也可以暂时地毁灭它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任何事物都是暂时的。时间是潜意识中把一切的一切都给刷干净的那位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它不止把名画上的华彩一片一片地褪去，它还把心给束缚了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再望向水塘的时候，水波澹淡，轻烟薄散，让我不禁有点怀疑我刚刚的乖张举动是否存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有巅峰造极的举动是否有意义。意义又是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜深了。喧闹渐渐平息，辉光也随着一盏盏地灭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我行迈靡靡，戴着耳机，却没有放着歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;群人离散。阴影中在电瓶车上安详地看着手机的人，在货物中游弋不绝的几位四五十岁皱眉蹙额的人，还有任何一个落单行走于晚灯之下的人，都是有故事的人们呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我默默地看了一眼身边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你我尚早。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
